<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License  at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->


<resources>

    <!--TARI DAERAH-->
    <string-array name="kota">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <string-array name="trailer_des">
        <item>Tarian Adat Tari Saman </item>
        <item>Tarian Adat Tari Tor-Tor</item>
        <item>Tarian Adat Tari Piring</item>
        <item>Tarian Adat Tari Tandak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Serampang Dua Belas</item>
        <item>Tarian Adat Tari Sekapur Sirih</item>
        <item>Tarian Adat Tari Tanggai</item>
        <item>Tarian Adat Tari Campak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Andun</item>
        <item>Tarian Adat Tari Jangget</item>
        <item>Tarian Adat Tari Topeng Betawi</item>
        <item>Tarian Adat Tari Merak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Cokek</item>
        <item>Tarian Adat Tari Serimpi</item>
        <item>Tarian Adat Tari Bedhaya</item>
        <item>Tarian Adat Tari Remong</item>
        <item>Tarian Adat Tari Pendet</item>
        <item>Tarian Adat Tari Gandrung</item>
        <item>Tarian Adat Tari Caci</item>
        <item>Tarian Adat Tari Kancet Lodo</item>
        <item>Tarian Adat Tari Zapin</item>
        <item>Tarian Adat Tari Hugo</item>
        <item>Tarian Adat Tari Rahayu</item>
        <item>Tarian Adat Tari Gong</item>
        <item>Tarian Adat Tari Maengket</item>
        <item>Tarian Adat Tari Patuddu</item>
        <item>Tarian Adat Tari Lumense</item>
        <item>Tarian Adat Tari Balumpa</item>
        <item>Tarian Adat Tari Bosara</item>
        <item>Tarian Adat Tari Saronde</item>
        <item>Tarian Adat Tari Katreji</item>
        <item>Tarian Adat Tari Lenso</item>
        <item>Tarian Adat Tari Perang</item>
        <item>Tarian Adat Tari Musyoh</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi">
        <item>Tari Saman adalah sebuah tarian Suku Gayo yang biasa ditampilkan untuk merayakan peristiwa-peristiwa penting dalam adat. Syair dalam tarian saman mempergunakan Bahasa Gayo. Selain itu biasanya tarian ini juga ditampilkan untuk merayakan kelahiran Nabi Muhammad SAW. Tarian ini mencerminkan pendidikan, keagamaan, sopan santun, kepahlawanan, kekompakan dan kebersamaan. Sebelum saman dimulai yaitu sebagai mukaddimah atau pembukaan, tampil seorang tua cerdik pandai atau pemuka adat untuk mewakili masyarakat setempat (keketar) atau nasihat-nasihat yang berguna kepada para pemain dan penonton.</item>
        <item>Tari tor-tor termasuk tarian adat di Sumatera Utara. Tortor adalah tarian seremonial yang disajikan dengan musik gondang. Tujuan tarian ini sebagai  media komunikasi, di mana melalui gerakan yang disajikan terjadi interaksi antara partisipan upacara. Tortor dan musik gondang ibarat koin yang tidak bisa dipisahkan. Sebelum acara dilakukan terbuka terlebih dahulu tuan rumah (Hasuhutan) melakukan acara khusus yang dinamakan Tua ni Gondang, sehingga berkat dari gondang sabangunan.</item>
        <item>Tari piring adalah ciri khas dari Sumatera Barat. Tarian ini biasanya memakai piring yang diletakkan di tangan penari. Gerakan yang ada di tarian ini memiliki unsur silat. Gerakan tari piring pada umumnya adalah meletakkan dua buah piring di atas dua telapak tangan yang kemudian diayun dan diikuti oleh gerakan-gerakan tari yang cepat, dan diselingi dentingan piring atau dentingan dua cincin di jari penari terhadap piring yang dibawanya. Pada akhir tarian, biasanya piring-piring yang dibawakan oleh para penari dilemparkan ke lantai dan kemudian para penari akan menari di atas pecahan-pecahan piring tersebut.</item>
        <item>Tari Tandak/danding biasanya dipertunjukan pada malam hari. Tarian ini diawali dengan semua peserta tari tandak membentuk sebuah lingkaran dan saling berpegangan pundak setiap peserta. Dengan berbusana tradisional melayu mereka menari dengan gerakannya yang khas dan diiringi oleh lagu dan alunan musik pengiring. Tarian ini biasanya sering ditampilkan di berbagai acara, baik acara adat maupun acara budaya yang diselenggarakan di sana. Gerakan dalam Tari Tandak merupakan gerakan yang dinamis. Gerakan dalam tarian ini lebih didominasi oleh gerakan kaki dan tangan yang bergerak lincah. Selain itu dalam tarian ini juga terdapat beberapa gerakan seperti pencak silat, serta gerakan-gerakan gaya melayu sumatera yang khas.</item>
        <item>Tari serampang dua belas adalah sebuah tari kolosal yang menceritakan sebuah perjalanan sepasang bujang gadis dalam menemukan cinta sejatinya. Pada awalnya ia hanya boleh dimainkan para pria saja, namun seiring perkembangan zaman para wanita pun akhirnya diizinkan untuk ikut menarikan tarian yang penuh makna dan filosofi ini. Tari serampang dua belas saat ini umumnya dimainkan secara berpasangan oleh pria dan wanita. Tarian ini bisa dimainkan dalam berbagai kesempatan, baik ketika ada hajatan di kampung, dalam acara resmi kenegaraan, hingga dalam festival-festival kesenian.</item>
        <item>Tari sekapur sirih adalah tari penyambut tamu di daerah Jambi. Tari ini menggambarkan ungkapan rasa putih hati masyarakat dalam menyambut tamu. Sekapur Sirih biasanya ditarikan oleh 9 orang penari perempuan, dan 3 orang penari laki-laki, 1 orang yang bertugas membawa payung dan 2 orang pengawal. Propetri yang digunakan: cerano/wadah yang berisikan lembaran daun sirih, payung, keris. Pakaian: baju kurung /adat Jambi, iringan musik langgam melayu dengan alat musik yang terdiri dari : biola, gambus, akordion, rebana, gong dan gendang.</item>
        <item>Tari tanggai adalah sebuah tarian yang disajikan untuk menyambut tamu yang telah memenuhi undangan. Tari tanggai biasanya dipertontonkan dalam acara pernikahan adat daerah Palembang. Tari tanggai menggambarkan keramahan, dan rasa hormat masyarakat Palembang atas kehadiran sang tamu dan dalam tari ini tersirat sebuah makna ucapan selamat datang dari orang yang mempunyai acara kepada para tamu. Tari tanggai memiliki persamaan dengan tari Gending Sriwijaya. Perbedaannya adalah Tari tanggai dibawakan oleh 5 orang sedangkan tari Gending Sriwijaya dibawakan oleh 9 orang dan perlengkapan penari Gending Sriwijaya lebih lengkap dibandingkan dengan Tari tanggai.</item>
        <item>Tari Campak merupakan tarian dari daerah Bangka-Belitung yang menggambarkan keceriaan bujang dan dayang di Kepulauan Bangka Belitung. Tarian ini biasanya dibawakan setelah panen padi atau sepulang dari ume (kebun). Tari ini digunakan juga sebagai hiburan dalam berbagai kegiatan seperti penyambutan tamu atau pada pesta pernikahan di Bangka Belitung. Tarian ini berkembang pada masa pendudukan bangsa Portugis di Bangka Belitung. Hal ini bisa dilihat dari beberapa ragam pada tari Campak antara lain akordion dan pakaian pada penari perempuan yang sangat kental dengan gaya Eropa.</item>
        <item>Tari Andun adalah salah satu tarian rakyat yang berasal dari Bengkulu dan dilakukan pada saat pesta perkawinan. Biasanya dilakukan oleh para bujang dan gadis secara berpasangan pada malam hari dengan diringi musik kolintang. Pada zaman dahulu, tari ini biasanya digunakan sebagai sarana mencari jodoh setelah selesai panen padi. Sebagai bentuk pelestariannya saat ini dilakukan sebagai salah satu sarana hiburan bagi masyarakat, khususnya bujang gadis.</item>
        <item>Tarian yang pertama atau ada di Lampung ini sendiri adalah tarian jangget. Tarian ini sendiri biasanya digunakan pada upacara-upacara adat yang biasa dilangsungkan dalam setiap kegiatan adat yang ada di daerah ini sendiri. Tarian ini sendiri biasanya digunakan pada upacara-upacara adat yang biasa dilangsungkan dalam setiap kegiatan adat yang ada di daerah ini sendiri. Dalam hal ini biasanya daerah ini sering menampilkan tarian ini untuk upacara adat mereka sendiri, dan biasanya tidak semua orang atau kalangan bisa melihatnya, dikarenakan upacara adat yang dilakukan pun terkadang bersifat tertutup tapi ada juga terkadang terbuka sehingga masyarakat umum sudah sangat mengenal tarian ini sendiri. Tarian ini sendiri melambangkan keluhuran budi dan juga susila raykat provinsi Lampung ini.</item>
        <item>Tari Topeng Betawi adalah salah satu tarian adat masyarakat betawi di Jakarta yang menggunakan topeng sebagai ciri khasnya. Tarian ini merupakan perpaduan antara seni tari, music, dan nyanyian. Seperti pertunjukan teater atau opera, penari menari dengan di iringi suara music dan nyanyian. Tari Topeng Betawi lebih bersifat teatrikal dan komunikatif lewat gerakan. Tari Topeng Betawi awalnya di pentaskan secara berkeliling oleh para seniman. Mereka biasanya di undang sebagai  pengisi hiburan dalam acara seperti pesta pernikahan, khitanan, dan lainnya.</item>
        <item>Tari Merak merupakan salah satu ragam tarian kreasi baru yang mengekspresikan kehidupan binatang, yaitu burung merak. Tata cara dan geraknya diambil dari kehidupan merak yang diangkat ke pentas oleh Seniman Sunda Raden Tjetje Somantri. Tarian ini biasanya ditarikan berbarengan, biasanya tiga penari atau bisa juga lebih yang masing-masing memiliki fungsi sebagai wanita dan laki-lakinya. Iringan lagu gendingnya yaitu lagu Macan Ucul. Dalam adegan gerakan tertentu terkadang waditra bonang dipukul di bagian kayunya yang sangat keras sampai terdengar kencang, itu merupakan bagian gerakan sepasang merak yang sedang bermesraan.</item>
        <item>Tari Cokek merupakan tarian yang berasal dari budaya Betawi tempo dulu. Tari cokek ditarikan berpasangan antara laki-laki dan perempuan. Tarian khas Tangerang-Tanggerangini diwarnai budaya Tiongkok. Penarinya mengenakan kebaya yang disebut cokek. Tarian cokek mirip sintren siinetron dari Cirebon atau sejenis [ronggeng di Jawa Tengah. Tarian ini kerap identik dengan keerotisan penarinya, yang dianggap tahu oleh sebagian masyarakat. Pembukaan pada tari cokek ialah wawayangan. Penari cokek berjejer memanjang sambil melangkah maju mundur mengikuti irama gambang kromong. Rentangan tangannya setinggi kepala meningkah gerakan kaki.</item>
        <item>Tari Serimpi merupakan sebuah tarian klasik dari Yogyakarta. Tarian ini ditampilkan oleh empat orang penari wanita yang cantik dan anggun. Kata serimpi itu sendiri berarti empat. Namun ada juga Serimpi yang ditarikan oleh lima penari yaitu pada Serimpi Renggowati. Selain berarti empat, istilah serimpi juga dikaitkan dengan kata ‘impi’ yang berarti mimpi. Maksudnya, seseorang yang melihat tarian ini mungkin akan merasa seperti berada di alam mimpi.</item>
        <item>Tari Bedhaya Ketawang adalah sebuah tarian kebesaran yang hanya dipertunjukkan ketika penobatan serta Tingalandalem Jumenengan Sunan Surakarta (upacara peringatan kenaikan tahta raja). Nama Bedhaya Ketawang sendiri berasal dari kata bedhaya yang berarti penari wanita di istana. Sedangkan ketawang berarti langit, identik dengan sesuatu yang tinggi, keluhuran, dan kemuliaan. Tari Bedhaya Ketawang menjadi tarian sakral yang suci karena menyangkut Ketuhanan, dimana segala sesuatu tidak akan terjadi tanpa kehendak Tuhan Yang Maha Esa.</item>
        <item>Tari Remo adalah tarian tradisional Jawa Timur yang menggambarkan keberanian seorang Pangeran yang berjuang di medan perang. Tarian ini sering ditampilkan dalam pergelaran kesenian Ludruk sebagai pengantar pertunjukan. Selain itu Tari Remo ini juga ditampilan sebagai tarian selamat datang dalam menyambut tamu besar yang datang ke sana. Tarian ini sangat terkenal di Jawa Timur dan menjadi salah satu icon kesenian tari di sana. Tari Remo ini umumnya dibawakan oleh para penari laki – laki  dengan gerakan yang menggambarkan seorang Pangeran yang gagah berani.</item>
        <item>Tari Pendet pada awalnya merupakan tari pemujaan yang banyak diperagakan di pura, tempat ibadat umat Hindu di Bali, Indonesia. Tarian ini melambangkan penyambutan atas turunnya dewata ke alam dunia. Pendet merupakan pernyataan dari sebuah persembahan dalam bentuk tarian upacara. Tidak seperti halnya tarian-tarian pertunjukkan yang memerlukan pelatihan intensif, Pendet dapat ditarikan oleh semua orang, pemangkus pria dan wanita, dewasa maupun gadis. Tarian ini diajarkan sekadar dengan mengikuti gerakan dan jarang dilakukan di banjar-banjar. Para gadis muda mengikuti gerakan dari para wanita yang lebih senior yang mengerti tanggung jawab mereka dalam memberikan contoh yang baik.</item>
        <item>Tari Gandrung biasanya dilakukan pada sebuah arena yang dikelilingi penonton. Diantara penonton tersebut adalah sekaligus sebagai calon penari</item>
        <item>Caci atau tari Caci atau adalah tari perang sekaligus permainan rakyat antara sepasang penari laki-laki yang bertarung dengan cambuk dan perisai di Flores, Nusa Tenggara Timur. Tari ini dimainkan saat syukuran musim panen (hang woja)[1] dan ritual tahun baru (penti). Seorang laki-laki yang berperan sebagai pemukul (disebut paki) berusaha memecut lawan dengan pecut yang dibuat dari kulit kerbau/sapi yang dikeringkan. Pegangan pecut juga dibuat dari lilitan kulit kerbau. Di ujung pecut dipasang kulit kerbau tipis dan sudah kering dan keras yang disebut lempa atau lidi enau yang masih hijau (disebut pori). Laki-laki yang berperan sebagai penangkis (disebut ta’ang), menangkis lecutan pecut lawan dengan perisai yang disebut nggiling dan busur dari bambu berjalin rotan yang disebut agang atau tereng.</item>
        <item>Kalimantan Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Kancet Lodo. Tarian ini ditarikan seorang gadis dengan gong digunakan sebagai alat musik pengiringnya. Tari ini biasanya dipertunjukkan pada saat upacara penyambutan tamu agung atau upacara menyambut kelahiran seorang bayi kepala suku. Gerakan dalam Tari Gong mengekspresikan tentang kelembutan seorang wanita. Tari ini mengungkapkan kecantikan, kepandaian dan lemah lembut gerakan tari. Sesuai dengan nama tarinya, tari Gong ditarikan di atas sebuah Gong, diiringi dengan alat musik Sampe.</item>
        <item>Zapin berasal dari bahasa arab yaitu "Zafn" yang mempunyai arti pergerakan kaki cepat mengikut rentak pukulan.  Tarian tradisional ini bersifat edukatif dan sekaligus menghibur, digunakan sebagai media dakwah Islamiyah melalui syair lagu-lagu zapin yang didendangkan. Musik pengiringnya terdiri atas dua alat yang utama yaitu alat musik petik gambus dan tiga buah alat musik tabuh gendang kecil yang disebut marwas. Sebelum tahun 1960, zapin hanya ditarikan oleh penari laki-laki namun kini sudah biasa ditarikan oleh penari perempuan bahkan penari campuran laki-laki dengan perempuan. Tari Zapin sangat ragam gerak tarinya, walaupun pada dasarnya gerak dasar zapin-nya sama, ditarikan oleh rakyat di pesisir timur dan barat Sumatera, Semenanjung Malaysia, Sarawak, Kepulauan Riau, pesisir Kalimantan dan Brunei Darussalam.</item>
        <item>Tarian Hugo dan Huda ini merupakan tarian tradisional dari Kalimantan Tengah yang termasuk dalam tarian ritual agar para dewa menurunkan hujan ke bumi. Tarian ini biasanya dilakukan apabila telah berlangsung musim kemarau yang cukup lama.</item>
        <item>Tarian ini merupakan salah satu tarian untuk penyambutan tamu sebagai tanda penghormatan. Tarian ini merupakan tarian penolak bala untuk meminta keselamatan dari segala  mara bahaya. Tari Radap Rahayu awalnya hanya di tampilkan dalam acara adat seperti perkawinan, kehamilan, kelahiran dan juga acara kematian. Namun seiring dengan perkembangan tarian ini tidak hanya untuk acara ritual saja, namun juga sebagai hiburan masyarakat.</item>
        <item>Tari Gong atau dapat disebut juga Tari Kancet Ledo adalah salah satu tarian Dayak Kalimantan Timur. Tarian ini ditarikan seorang gadis dengan gong digunakan sebagai alat musik pengiringnya.</item>
        <item>Maengket dibawakan oleh penari perempuan maupun laki-laki dengan memakai pakaian putih. Maengket dipentaskan setiap kali panen usai dan saat penyambutan tamu. Selain itu, digunakan juga untuk merayakan hari-hari besar. Bahkan, tari Maengket kini menjadi sarana promosi terutama dalam dunia pariwisata. Iringan untuk Maengket pun semakin meriah karena menggunakan tifa, tambur, kolintang dan lagu-lagu dengan lirik khas Minahasa. Karena jumlah penarinya yang banyak, Maengket termasuk dalam kategori tari massal.</item>
        <item>Tarian patuddu biasanya dibawakan oleh para penari wanita dengan gerakannya yang lemah gemulai dan menggunakan kipas sebagai alat menarinya. Tarian Patuddu merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di Sulawesi Barat dan sering ditampilkan di berbagai acara seperti acara penyambutan, pertunjukan seni, dan festival budaya.</item>
        <item>Tari Lumense merupakan salah satu tradisi masyarakat Tokotua atau Kabaena, Kabupaten Bombana dalam menyambut tamu pada pesta-pesta rakyat. Tarian ini dilakukan oleh kelompok perempuan yang berjumlah 12 orang, 6 orang laki-laki dan 6 lainnya berperan sebagai perempuan. </item>
        <item>Tari Balumpa adalah tarian tradisional yang berasal dari daerah Wakatobi, Sulawesi Tenggara. Tarian ini termasuk tarian pergaulan yang ditampilkan oleh penari wanita untuk menyambut para tamu terhormat yang datang ke sana. Tari Balumpa ini merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di Sulawesi Tenggara, khususnya daerah Wakatobi. Tarian ini sering ditampilkan di berbagai acara seperti penyambutan tamu penting, pertunjukan seni, dan festival budaya.</item>
        <item>Tari Bosara adalah tarian yang mengambarkan bahwa orang bugis jika kedatangan tamu senantiasa menghidangkan bosara, sebagai tanda kesyukuran dan kehormatan. Pada zaman dahulu tarian ini sering ditarikan untuk menjamu raja, menyambut tamu agung, pesta adat, dan pesta perkawinan. Gerakan tarian ini sangat luwes sehingga enak untuk dilihat. Bosara sendiri merupakan piring khas suku bugis-Makassar di Sulawesi Selatan.</item>
        <item>Tari Saronde merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di masyarakat Gorontalo. Selain menjadi bagian dari acara pernikahan adat, Tari Saronde juga sering ditampilkan dalam acara seperti penyambutan, pertunjukan seni, dan festival budaya. Tarian ini biasanya dilakukan oleh mempelai pria bersama orang tua atau wali di hadapan mempelai wanita. Sambil menari, mempelai pria bisa melirik ke arah mempelai wanita untuk mengetahui seperti apa calon pendamping hidupnya. Sementara mempelai wanita yang berada di dalam ruangan akan memperlihatkan sedikit dirinya agar mempelai pria tahu bawa dia diperhatikan.</item>
        <item>Tari Katreji adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Maluku. Tarian ini biasanya dilakukan secara berpasangan antara penari pria dan penari wanita. Tari Katreji merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di Maluku. Tarian ini sering ditampilkan di berbagai acara adat maupun hiburan seperti penyambutan tamu penting, pernikahan adat, perayaan hari besar, dan lain-lain.</item>
        <item>Tari Lenso adalah tarian muda-mudi dari daerah Maluku dan Minahasa Sulawesi Utara. Tarian ini biasanya di bawakan secara ramai-ramai bila ada Pesta. Baik Pesta Pernikahan, Panen Cengkeh, Tahun Baru dan kegiatan lainnya. Tarian ini juga sekaligus ajang Pencarian jodoh bagi mereka yang masih bujang, di mana ketika lenso atau selendang diterima merupakan tanda cinta diterima. Lenso artinya Saputangan. Istilah Lenso, hanya dipakai oleh masyarakat di daerah Sulawesi Utara dan daerah lain di Indonesia Timur. Dalam tarian ini, yang menjadi perantara adalah lenso atau selendang. Selendang inilah yang menjadi isyarat: selendang dibuang berarti lamaran ditolak, sedangkan selendang diterima berarti persetujuan</item>
        <item>Tari Perang adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Papua Barat. Tarian ini menggambarkan jiwa kepahlawanan dan kegagahan masyarakat Papua. Biasanya tarian ini dibawakan oleh para penari pria dengan berpakaian adat dan membawa panah sebagai atribut menarinya. Tari Perang dulu sering dilakukan oleh masyarakat Papua sebelum mereka menuju medan perang. Namun kini Tari Perang lebih difungsikan sebagai tarian penyambutan maupun tari pertunjukan. Tarian ini dimaknai sebagai penghormatan kepada para pahlawan dan para leluhur yang sudah berjuang serta mempertahankan tanah air mereka.</item>
        <item>Tari musyoh merupakan tari sakral dalam upaya mengusir arwah or¬ang meninggal karena kecelakaan. Tarian ini sendiri memiliki gerakan khas seperti tari-tarian yaitu antara lain adalah gerakan yang sangat dinamik semangat dan juga menarik. Tari ini menampilkan beberapa kelompok penari pria dengan baju adat papua lengkap dengan tameng dan tombaknya. Tarian ini hampir menyerupai seperti tarian perang, di mana gerakan yang energik terlihat dalam memainkan tameng serta tombak, kadang­kadang diiringi nada teriakan yang khas. Itulah menjadi gerakan khas dalam tarian tersebut.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar">
        <item>@drawable/aceh</item>
        <item>@drawable/sumut</item>
        <item>@drawable/sumbar</item>
        <item>@drawable/riau</item>
        <item>@drawable/keriau</item>
        <item>@drawable/jambi</item>
        <item>@drawable/sumsel</item>
        <item>@drawable/bb</item>
        <item>@drawable/bengkulu</item>
        <item>@drawable/lampung</item>
        <item>@drawable/jkt</item>
        <item>@drawable/jabar</item>
        <item>@drawable/banten</item>
        <item>@drawable/jateng</item>
        <item>@drawable/diy</item>
        <item>@drawable/jatim</item>
        <item>@drawable/bali</item>
        <item>@drawable/ntb</item>
        <item>@drawable/ntt</item>
        <item>@drawable/kalut</item>
        <item>@drawable/kalbar</item>
        <item>@drawable/kalteng</item>
        <item>@drawable/kalsel</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut</item>
        <item>@drawable/sulbar</item>
        <item>@drawable/sulteng</item>
        <item>@drawable/sultengg</item>
        <item>@drawable/sulsel</item>
        <item>@drawable/gorontalo</item>
        <item>@drawable/maluku</item>
        <item>@drawable/malut</item>
        <item>@drawable/pabar</item>
        <item>@drawable/papua</item>
    </array>

    <!--    PAKAIAN ADAT-->

    <string-array name="trailer_des1">
        <item>Pakaian Ulee Balang</item>
        <item>Pakaian Ulos</item>
        <item>Pakaian Bundo Kanduang</item>
        <item>Pakaian Melayu</item>
        <item>Pakaian Belanga</item>
        <item>Pakaian Melayu Jambi</item>
        <item>Pakaian Aesan Gede</item>
        <item>Pakaian Ulee Paksian</item>
        <item>Pakaian Bengkulu</item>
        <item>Pakaian Tulang Bawang</item>
        <item>Pakaian Betawi</item>
        <item>Pakaian Kebaya</item>
        <item>Pakaian Pangsi</item>
        <item>Pakaian Kain Kebaya</item>
        <item>Pakaian Kesatrian</item>
        <item>Pakaian Baju Mantenan</item>
        <item>Pakaian Bali</item>
        <item>Pakaian Lombok</item>
        <item>Pakaian NTT</item>
        <item>Pakaian Baju Taa</item>
        <item>Pakaian Perang</item>
        <item>Pakaian Kalimantan Tengah</item>
        <item>Pakaian Bagajah Gamuling Baular Lulut</item>
        <item>Pakaian Kalimantan Timur</item>
        <item>Pakaian Kulavi(Donggala</item>
        <item>Pakaian Mandar</item>
        <item>Pakaian Nggembe</item>
        <item>Pakaian Suku Tolaki</item>
        <item>Pakaian Bodo</item>
        <item>Pakaian Gorontalo</item>
        <item>Pakaian Baju Cele</item>
        <item>Pakaian Manteren Lamo</item>
        <item>Pakaian Ewer</item>
        <item>Pakaian Papua</item>

    </string-array>
    <string-array name="deskripsi1">
        <item>Pakaian adat tradisional Aceh biasa adalah Ulee Balang,Pakaian tersebut biasanya digunakan oleh para raja dan keluarganya. Ulèëbalang sendiri merupakan bahasa Melayu: hulubalang adalah golongan bangsawan dalam masyarakat Aceh yang memimpin sebuah kenegerian atau nanggroë, yaitu wilayah setingkat kabupaten dalam struktur pemerintahan Indonesia sekarang. Ulee balang digelari dengan gelar Teuku untuk laki-laki atau Cut untuk perempuan.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Utara adalah Ulos.Propinsi Sumatera Utara yang beribukota di Medan didominasi oleh suku Batak, Nias serta etnis melayu sebagai penduduk asli wilayah Sumatera Utara. Berbagai etnis yang mendiami pulau sumatera ini memiliki kebudayaan yang unik seperti adat istiadat, tarian daerah, makanan khas, dan tidak terkecuali pakaian adat tradisional yang lebih dikenal dengan nama Ulos. Ulos merupakan kain tenun khas Batak berbentuk selendang yang berasal dari propinsi Sumatera Utara. Bagi masyarakat suku karo pakaian adat ulos dianggap sebagai jimat yang mempunyai daya magis tertentu. Secara harfiah ulos dapat diartikan sebagai selimut yang menghangatkan dan melindungi tubuh dari terpaan udara dingin.</item>
        <item>Pakaian yang berasal dari Sumatera Barat bernama pakaian Bundo Kanduang.Pakaian ini merupakan lambang kebesaran bagi para wanita yang telah menikah. Pakaian tersebut merupakan simbol dari pentingnya peran seorang ibu dalam sebuah keluarga.Secara umum, pakaian adat Bundo Kanduang atau Limpapeh Rumah Nan Gadang memiliki desain yang berbeda-beda dari setiap nagari atau sub suku. Akan tetapi, beberapa kelengkapan khusus yang pasti ada dalam jenis-jenis pakaian tersebut. Perlengkapan ini antara lain tingkuluak (tengkuluk), baju batabue, minsie, lambak atau sarung, salempang, dukuah (kalung), galang (gelang), dan beberapa aksesoris lainnya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Riau.Baju pengantin laki-laki Melayu Riau adalah Baju Kurung Cekak Musang atau Baju Kurung Teluk Belanga. Selain Baju Kurung Cekak Musang, busana pengantin laki-laki adalah kain samping bermotif serupa dengan celana dan baju, distar berbentuk mahkota dipakai di kepala, sebai warna kuning di bahu kiri, rantai panjang berbelit dua yang dikalungkan di leher, canggai yang dipakai di kelingking, sepat runcing di bagian depan, dan keris hulu burung serindit pendek yang diselipkan di sebela kiri.Sementara busana yang dikenakan perempuan berbeda-beda, tergantung pada jenis upacara adatnya. Pengantin perempuan dalam upacara Malam Berinai memakai Baju Kurung Teluk Belanga. Sedangkan pada upacara Barandam, pengantin perempuan memakai Baju Kurung Kebaya atau Kebaya Pendek. Kepala hanya memakai sanggul yang dihiasi dengan bunga-bunga. Pakaian pengantin perempuan pada Upacara Akad Nikah adalah Baju Kebaya Laboh atau Baju Kurung teluk. Kemudian, untuk pakaian pada waktu upacara Bersanding adalah Kebaya Laboh atau Baju Kurung Teluk Belanga.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional teluk belanga.Teluk Belanga merupakan pakaian adat tertinggi dalam susunan adat Melayu Kepulauan Riau. Baju ini memiliki motif polos, biasanya berwarna tidak terlalu mencolok, meskipun terkadang berwarna kuat seperti merah atau biru tetapi tetap terlihat teduh. Warna yang dipilih biasanya senada dengan celana yang dipakai.Di antara baju dan celana panjang yang sewarna, dikenakan kain sarung yang diikat biasa setinggi lutut. Terkadang kain sarung difungsikan seperti semacam selendang.Pada bagian kepala awalnya kaum lelaki Melayu Kepulauan Riau mengenakan ikat kepala yang terbuat dari kain persegi empat yang diikat sedemikian rupa, ikat kepala tersebut disebut tanjak. Tanjak biasanya terbuat dari kain songket.Penggunaan tanjak pada masa ini hanya dipakai ketika menghadiri acara-acara resmi seperti kenduri pernikahan atau acara adat lainnya. Untuk pemakaian sehari-sehari, kaum lelaki lebih memilih menggunakan songkok atau peci sebagai penutup kepala.Awalnya Teluk Belanga maupun Kebaya Labuh merupakan identitas muslim Melayu, tetapi sekarang pemakai kedua pakaian tersebut tidak terbatas pada masyarakat Melayu muslim saja. </item>
        <item>Pakaian adat tradisional Melayu dari Jambi. Pakaian adat Jambi atau dikenal dengan pakaian adat Melayu. Pakaian adat Jambi lebih mewah lebih mewah dari pada pakaian yang digunakan sehari-hari karena disulam dengan benang emas dan dihiasi dengan berbagai hiasan untuk kelengkapannya.Dalam berbusana untuk sehari-hari pada awalanya kaum wanita lebih dikenal dengan kain dan baju tanpa lengan. Begitupun dengan pakaian pria yang hanya cukup mengenakan celana setengah ruas dan sedikit melebar pada bagian betisnya dan pada umumnya berwarna hitam, karena itulah kaum pria lebih leluasa dalam bergerak atau dalam melakukan kegiatan sehari-hari. Selain itu juga pakaian yang dikenakan pria umumnya dilekngkapi dengan kopiah sebagai penutup kepala.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Selatan adalah Aesan Gede.Pakaian adat Suamtra Selatan sangat terkenal dengan sebutan Aesan gede yang melambangkan kebesaran, dan pakaian Aesan paksangko yang melambangkan keanggunan masyarakat Sumatera Selatan. Pakaian adat ini biasanya hanya digunakan saat upacara adat perkawinan. Dengan pemahaman bahwa upacara perkawinan ini merupakan upacara besar. Maka dengan menggunakan Aesan Gede atau Aesan Paksangko sebagai kostum pengantin memiliki makna sesuatu yang sangat anggun, karena kedua pengantin bagaikan raja dan ratu.Pembeda antara corak Aesan Gede dan Aesan Paksongko, jika dirinci sebagai berikut; gaya Aesan Gede berwarna merah jambu dipadu dengan warna keemasan. Kedua warna tersebut diyakini sebagai cerminan keagungan para bangsawan Sriwijaya. Apalagi dengan gemerlap perhiasan pelengkap serta mahkota Aesan Gede, bungo cempako, kembang goyang, dan kelapo standan. Lalu dipadukan dengan baju dodot serta kain songket lepus bermotif napan perak.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bangka Belitung adalah Paksian.Untuk perempuan biasanya memakai baju kurung berwarna merah yang berbahan kain cual dan kepalanya memakai mahkota yang biasa disebut dengan nama Paksian.Sedangkan untuk laki-laki menggunakan sorban atau yang biasa disebut masyarakat Bangka Belitung sebagai Sungkon.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bengkulu adalah Melayu. Para pria bengkulu mengenakan pakaian adat yang terdiri atas jas, celana panjang, alas kaki dan tutup kepala. Jasnya terbuat dari bahan wol atau beludru berwarna hitam, celana terbuat dari bahan kain satin dengan warna gelap, dan tutup kepalanya dibuat mancung ke atas seperti halnya tutup kepala pada pakaian adat Melayu Riau. Tutup kepala ini dikenal dengan nama detarUntuk pakaian wanita adat Bengkulu memiliki kesamaan dengan pakaian adat Melayu pada umumnya, yaitu berupa baju kurung lengan panjang yang dibuat dari kain beludru. Baju kurung ini dihiasi dengan motif sulaman emas berbentu bulat-bulat seperti lempengan uang logam. Warna yang paling dominan digunakan untuk baju kurung ini biasanya adalah warna-warna tua, seperti merah tua, lembayung, biru tua, dan hitam.</item>
        <item>Pakaian adat Tulang Bawang.Pakaian adat laki-laki suku Lampung umumnya cukup sederhana, yakni berupa baju lengan panjang berwarna putih, celana panjang hitam, sarung tumpal, sesapuran dan khikat akhir. Sarung tumpal adalah kain sarung khas Lampung yang ditenun menggunakan benang emas. Sarung ini digunakan di luar celana, mulai lutut hingga pinggang. Setelah sarung, sesapuran atau sehelai kain putih dengan rumbai ringgit diikatkan di luar sarung, sementara khikat akhir atau selendang bujur sangkar dilingkarkan ke pundak menutupi bahu.Pakaian pengantin wanita adat Lampung tidak begitu berbeda dengan pakaian laki-lakinya. Sesapuran, khikat akhir, sarung rumpai (tapis) juga terdapat pada pakaian pengantin wanita ini. Akan tetapi, pada wanita terdapat perlengkapan-perlengkapan lain yang menambah nilai filosofis dan estetis di antaranya selappai, bebe, katu tapis dewa sano</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jakarta yaitu Betawi.Busana yang dikenakan oleh pengantin pria dalam adat Betawi disebut dengan Dandanan Care Haji. Busana ini terdiri dari jubah berwarna cerah yang terbuat dari bahan beludru dengan bagian dalam berupa kain berwarna putih yang halus. Sebagai pelengkap ditambahkan penggunaan tutup kepala dari sorban yang disebut dengan nama Alpie, selendang bermotif benang emas atau manik-manik yang berwarna cerah, serta alas kaki berupa sepatu pantofel agar tampak lebih serasi.Pakaian yang dikenakan oleh pengantin wanita dalam adat Betawi yaitu berupa blus bergaya Cina yang terbuat dari bahan satin berwarna cerah dan dikenal dengan nama busana Rias besar dandanan care none pengantin cine. Pemakaian busana ini dipadukan dengan bawahan berupa rok model putri duyung berwarna gelap (hitam atau merah hati) atau disebut dengan nama Kun. Sebagai pelengkap kepala ditambahkan penggunaan sanggul palsu yang dihiasi dengan kembang goyang motif burung hong, bunga melati yang dibentuk roonje dan sisir, serta pemakaian cadar di bagian wajah. Perhiasan lain yang dipergunakan diantaranya berupa kalung lebar, gelang listring, dan hiasan teratai manik-manik yang dikalungkan di bagian dada, serta alas kaki berupa selop dengan model perahu. </item>
        <item>Untuk pakaian adat tradisional Jawa Barat yaitu Sunda.Pakaian adat khas suku Sunda yang banyak dikenal  adalah kebaya. Sebenarnya kebaya merupakan pakaian adat yang juga terdapat di berbagai daerah lain. Namun tentu ada pembeda motif kebaya Sunda yang khas. Kebaya sendiri merupakan pakaian blus tradisional yang dikenakan oleh wanita dan dibuat dari bahan tipis. Pakaian ini dikenakan juga bersama sarung, batik, atau pakaian rajutan lain misalnya songket.adat khas suku Sunda juga dibagi ke dalam beberapa golongan. Ada pakaian adat untuk rakyat jelata, golongan menengah, dan pakaian adat khusus kaum ningrat. Pakaian adat ini juga dibedakan juga peruntukkannya bagi wanita dan pria</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Lampung.Untuk Busana adat kesehariannya laki-laki Lampung akan mengikat kepalanya dengan menggunakan kikat. Bahan kikat ini terbuat dari kain batik. Jika di kenakan dalam kerapatan adat akan dipadukan dengan pakaian teluk belanga serta kain. Kalau untuk mengiring pengantin akan dikenakan kekat akkin, semacam destar yang pada bagian tepinya dihias dengan bunga-bunga terbuat dari benang emas dan pada bagian tengah dengan berhiaskan siger, dan pada salah satu sudutnya ada sulaman benang emas yang berupa bunga tanjung atau bunga cengkeh.Untuk Pakaian keseharian wanita Lampung mengenakan kanduk/kakambut yaitu berupa kudung untuk penutup kepala dengan cara dililitkan. Bahan kanduk atau kakambut ini terbuat dari kain halus yang tipis atau dari bahan sutera. Lawai kurung di pakai sebagai penutup badan dan bentuknya menyerupai Baju kurung. Busana ini dibuat dengan menggunakan bahan tipis ataupun kain sutra dan pada bagian tepi muka dan bagian lengan umumnya dihiasi dengan rajutan renda yang halus</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jawa Tengah.Jenis busana dan kelengkapannya yang dipakai oleh kalangan wanita Jawa, khususnya di lingkungan budaya Yogyakarta dan Surakarta, Jawa Tengah adalah baju kebaya, kemben dan kain tapih pinjung dengan stagen. Baju kebaya dikenakan oleh kalangan wanita bangsawan maupun kalangan rakyat biasa baik sebagai busana sehari-hari maupun pakaian upacara. Pada busana upacara seperti yang dipakai oleh seorang garwo dalem misalnya, baju kebaya menggunakan peniti renteng dipadukan dengan kain sinjang atau jarik corak batik, bagian kepala rambutnya digelung (sanggul), dan dilengkapi dengan perhiasan yang dipakai seperti subang, cincin, kalung dan gelang serta kipas biasanya tidak ketinggalan.Untuk busana sehari-hari umumnya wanita Jawa cukup memakai kemben yang dipadukan dengan stagen dan kain jarik. Kemben dipakai untuk menutupi payudara, ketiak dan punggung, sebab kain kemben ini cukup lebar dan panjang. Sedangkan stagen dililitkan pada bagian perut untuk mengikat tapihan pinjung agar kuat dan tidak mudah lepas.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional masyarakat Daerah Istimewa Yogyakarta.Penggunaan busana adat tradisional Yogyakarta yang memiliki latar belakang budaya ketimuran, maka apabila seseorang mengenakannya tampak perilaku yang amat terikat oleh budaya yang melingkupi busana itu.Setidaknya menunjukkan sikap yang teratur dan terkendali kebebasannya, meskipun tetap menunjukkan keanggunannya. Menurut KRT Pujaningrat yang dimaksud pakaian adat tradisional Yogyakarta menunjukkan bentuk-bentuk pakaian yang digunakan secara turun temurun oleh masyarakat Yogyakarta. Artinya pakaian itu sudah dipergunakan untuk kurun waktu tertentu di wilayah Yogyakarta.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jawa Timur. esuai dengan namanya, baju ini umumnya hanya dikenakan pada saat resepsi pernikahan adat Jawa Timuran oleh para mempelai. Baik untuk mempelai laki-laki maupun untuk mempelai wanita, baju mantenan ini memiliki corak warna yang sama, yaitu warna hitam sebagai dasar dan warna merah sebagai motif hiasannya. Penggunaan pakaian ini juga dilengkapi dengan penutup kepala dan rangkaian bunga melati yang dikalungkan di leher untuk mempelai pria dan digantungkan pada sanggul untuk mempelai wanitanya. Sabuk emas dan gelang tangan juga dipakai sebagai pelengkap bersama dengan terompah, selendang yang diselempangkan bahu, serta aksesoris tambahan lainnya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bali.Dalam menggunakan busana (Pakaian) adat Bali para pria maupun wanita di bali diawali dengan menggunakan kamen (Bawahan)Lipatan kain kamen pria melingkar dari kiri ke kanan karena laki-laki merupakan pemegang dharma. Tinggi kamen pria kira-kira sejengkal dari telapak kaki karena pria sebagai penanggung jawab dharma. pada bagian ujung depan kain dibentuk lipatan kancut (lelancingan) dengan ujung yang lancip dan sebaiknya menyentuh tanah, sebagai symbol penghormatan terhadap Ibu Pertiwi, dan menggenakan "Saput"  kira-kira satu jengkal dari ujung kamen, dilingkarkan pada badan berlawanan arah jarum jam (prasawya). Kemudian dilanjutkan dengan menggunakan selendang kecil (umpal) yang bermakna kita sudah mengendalikan hal-hal buruk terutama emosi..Untuk wanita lipatan kain/kamen melingkar dari kanan ke kiri karena sesuai dengan konsep sakti. Wanita sebagai Sakti bertugas menjaga agar si laki-laki tidak melenceng dari ajaran dharma. Tinggi kamen dari pergelangan kaki kira-kira setelapak tangan. Disertai dengan menggunakan selendang/senteng diikat menyerupai simpul hidup di kiri yang berarti sebagai sakti dan mebraya. Kemudian dilanjutkan dengan menggunakan baju (kebaya) dengan syarat bersih, rapi, dan sopan..</item>
        <item>Pakaian adat lambung.Pakaian adat lambung adalah pakaian adat NTB yang digunakan khusus untuk wanita saat menyambut tamu dan dalam upacara adat mendakin atau nyongkol. Pakaian ini berupa baju hitam dengan kerah bentuk huruf “V”, tidak berlengan, dan berhias manik-manik di tepi jahitan. Pakaian yang dibuat dari bahan kain pelung ini digunakan bersama selendang bercorak ragi genep di bahu kanan atau kiri pemakainya. Selendang tersebut dibuat dari bahan kain songket khas suku sasak.Berbeda dengan baju lambung, baju pegon khusus dikenakan oleh para pria. Baju ini dipercaya merupakan hasil adaptasi kebudayaan Eropa dan Jawa yang terbawa ke NTB di masa silam. Bentuknya berupa jas hitam sama seperti jas biasa. Sementara untuk bawahannya, digunakan wiron atau cute yaitu bati bermotif nangka dari bahan kain pelung hitam. Selain pegon dan wiron, ada beberapa aksesoris lain yang digunakan untuk melengkapi keindahan pakaian adat NTB untuk para pria Sasak ini. Aksesoris tersebut antara lain ikat kepala bernama capuq yang bentuknya mirip udeng khas bali, ikat pinggang bernama leang yang berupa kain songket bersulam benang emas, dan keris yang diselipkan di samping atau di belakang ikat pinggan. Selain itu, khusus untuk para pemangku adat dikenakan juga selendang umbak berwarna putih, merah, hitam yang panjangnya sekira 4 meter..</item>
        <item>Pakaian adat NTT Ti’langga.Topi Ti’i langga adalah pelengkap utama pakaian adat Rote yang bernama pakaian Tenun Ikat. Sesuai dengan namanya, pakaian tenun ikat lebih didominasi oleh kain tenun khas Rote. Untuk para pria Rote, kemeja putih lengan panjang menjadi atasan dan sarung tenun ikat warna gelap menjadi bawahan. Selendang dari kain dengan motif yang sama juga diselempangkan di bahu untuk penutup dada. Sementara untuk para wanita Rote, perpaduan kebaya dan bawahan berupa tenunan tangan menjadi pilihan utama.</item>
        <item>Pakaian adat Ta’a dan Sapei Sapaq dikenal luas sebagai pakaian adat Kalimantan Timur. Kendati begitu, provinsi Kalimantan Utara juga mengakui bahwa kedua pakaian ini sebagai pakaian adatnya. Adapun meski memiliki nama yang sama, Ta’a dan Sapei Sapaq khas Kalimantan Timur dan yang khas Kalimantan Barat sebetulnya mempunyai perbedaan mencolok. Sebelum membahas tentang perbedaan-perbedaan tersebut, terlebih dahulu mari kita mengenali apa itu pakaian Ta’a dan Sapei Sapaq.</item>>
        <item>Pakaian adat trasional Kalimantan Barat berbahan kulit kayu yang diproses menjadi kain. Untuk bahan utama yang digunakan sebagai bahan pakaian adat tradisional Kalimantan Barat adalah kulit kayu kapuo atau ampuro.</item>
        <item>Pakaian adat Untuk pakaian adat tradisional pengantin pria di Kalimantan Tengah memakai celana panjang sampai lutut, selempit perak atau tali pinggang dan tutup kepala. Pengantin wanita memakai kain berupa rok pendek, rompi, ikat kepala dengan hiasan bulu enggang, kalung dan subang.</item>
        <item>Pakaian adat Bagajah Gamuling Baular Lulut adalah nama Pakaian pengantin Banjar propinsi Kalimantan Selatan. Pakaian pengantin Banjar yang banyak dipengaruhi budaya Hindu yang terlihat begitu eksotik. Dipenuhi roncean bunga melati dan mawar yang disebut bogam, juga rangkaian melati yang sebut karang jagung.</item>
        <item>Pakaian adat Orang Kalimantan Timur(Kaltim)biasanya mengenakan pakaian khas mereka bergantung fungsi dan penggunaan.Pakaian yang dikenakan untuk bepergian berbeda dengan pakaian sehari-hari. Pakaian adat yang dimiliki masyarakat Kaltim biasa dikenakan pada saat upacara,perkawinan,tarian,dan sebagainya.</item>
        <item>Pakaian adat dari Sulawesi Utara bernama Kulavi(Donggala). Untuk pria biasanya terletak pada motif hiasan di dada dan penutup kepala mereka, untuk wanita biasanya terletak pada hiasan di kepala serta gelang yang dipakainya.</item>
        <item>Pakaian adat Lipa Saqbe Mandar (Sarung Sutra Mandar) adalah pakaian adat Sulawesi Barat yang memiliki ciri khas khusus yakni dari segi corak (sure’ ataupun bunga) dan cara pembuatannya, yang membuatnya terkenal ke daerah sekitarnya (bugis dan makassar).</item>
        <item>Pakaian adat Baju Nggembe adalah pakaian adat tradisional yang dipakai oleh remaja putri untuk Upacara Adat atau pesta. Baju Nggembe berbentuk segi empat, berkerah bulat berlengan selebar kain, panjang blus sampai pinggang dan berbentuk longgar.</item>
        <item>Pakaian adat Tolaki bernama Babu Nggawi dan Babu Nggawi Langgai.Pakaian babu nggawi terdiri atas lipa hinoru sebagai atasan, roo mendaa sebagai bawahan, serta berbagai aksesoris lainnya. Atasan lipa hinoru merupakan blus dengan bahu yang terputus, sementara bawahan roo menda adalah sebuah rok panjang hingga mata kaki dengan warna yang sama seperti baju atasan dan dihiasi manik-manik warna emas di bagian depannya dengan motif tradisional khas Tolaki seperti motif pinetobo, motif pinesowi, dan motif pineburu mbaku. Pengantin atau mempelai wanita juga akan melengkapi pakaian adat Sulawesi Tenggara yang dikenakannya dengan beragam hiasan seperti anting-anting panjang terurai (kumenda dan toe-tole), kalung eno-eno sinolo (panjang), kalung eno-eno renggi (pendek), gelang bolusu (gelang besar), gelang pipisu (gelang kecil), gelang poto (gelang permata), ikat pinggang berbentuk kura-kura (salupi ngglolopua), dan perhiasan kaki berupa gelang 2 buah (O-langge)..</item>
        <item>Pakaian adat Baju bodo  adalah pakaian adat tradisional perempuan Bugis,  Sulawesi Selatan,  Indonesia. Baju bodo berbentuk segi empat, biasanya berlengan pendek, yaitu setengah atas bagian siku lengan. Baju bodo juga dikenali sebagai salah satu busana tertua di dunia.</item>
        <item>Pakaian adat Dalam acara pernikahan pakaian adat tradisional daerah khas Gorontalo disebut Biliu (pakaian pengantin putri) dan Mukuta (pakaian pengantin putra). Pakaian adat Gorontalo umumnya mempunyaitiga warna dan memiliki arti tertentu yaitu warna ungu, warna kuning keemasan, dan warna hijau.</item>
        <item>Pakaian adat Baju Cele.Provinsi Maluku merupakan provinsi yang dikenal memiliki sejarah paling tua di antara provinsi lainnya di Nusantara. Catatan sejarah mengenai Maluku yang ditemukan tertulis pada tablet tanah liat di Mesopotamia, Iran, dan Mesir menyebutkan bahwa kepulauan ini sebagai negeri yang sangat kaya dari timur. Beragam kekayaan alam cengkeh, emas, dan mutiara memang dihasilkan dari wilayah yang dalam dunia internasional disebut Mollucas ini. Pakaian Adat Maluku Begitu tuanya sejarah Maluku membuat tingkat kebudayaan dan nilai-nilai luhur adat istiadat masyarakat Maluku menjadi begitu tinggi. Salah satu bukti tingginya kebudayaan masyarakat Maluku misalnya dapat kita temukan dalam pakaian adatnya. Pakaian Adat Maluku Pakaian adat Maluku yang dikenal dengan nama baju cele atau kain salele adalah pakaian adat dengan nilai estetis dan filosofis tinggi. Meski sederhana dan secara penggunaan tidak serumit pakaian adat dari provinsi lain di Indonesia, pakaian adat Maluku ini dianggap mewakili karakteristik adat suku-suku di Kepulauan Maluku yang khas. Baju cele adalah baju berwarna merah terang dengan motif garis-garis emas atau perak yang geometris. Kainnya tebal tapi tetap nyaman digunakan. Untuk wanita, baju cele umumnya dipadukan dengan kain sarung tenun atau kebaya dengan warna yang sama. Sementara bagi pria, baju cele dibentuk menyerupai jas dan dikenakan bersama kemeja sebagai dalaman dan celana panjang formal berwarna hitam atau putih sebagai bawahannya. Adapun untuk alas kaki, baik pria maupun wanita umumnya menjadikan sepatu vantovel hitam sebagai pilihan utama. Khusus untuk penggunaan baju cele pada wanita, beberapa aksesoris biasanya akan diterapkan sebagai penghias dan penambah kecantikan.</item>
        <item>Pakaian adat Pakaian Manteren Lamo (Sultan) adalah pakaian adat tradisional Maluku Utara yang terdiri atas celana panjang hitam dengan bis merah memanjang dari atas ke bawah, baju berbentuk jas tertutup dengan kancing besar terbuat dari perak berjumlah sembilan.</item>
        <item>Pakaian adat  Papua Barat adalah pakaian adat Ewer.Nama pakaian adat Papua Barat adalah pakaian adat Ewer. Pakaian ini murni terbuat dari bahan alami yaitu jerami yang dikeringkan. Dengan kemajuan dan pengaruh modernisasi, pakaian adat ini kemudian dilengkapi dengan kain untuk atasannya. Berikut ini gambar dari pakaian adat Ewer khas masyarakat Papua BaratSelain baju dan rok, pakaian adat Papua Barat untuk wanita juga dilengkapi dengan beragam aksesoris seperti gelang, kalung, dan penutup kepala. Gelang dan kalung biasanya dibuat dari biji-bijian keras yang dirangkai menggunakan seutas benang, sementara penutup kepalanya dibuat dari bulu burung kasuari..</item>
        <item>Pakaian adat pria dan wanita di Papua hampir sama bentuknya. Mereka memakai baju dan penutup badan bagian bawah dengan model yang sama. Mereka juga sama-sama memakai hiasan kepala berupa burung cendrawasih, gelang, kalung, dan ikat pinggang dari manik-manik, serta rumbai-rumbai pada pergelangan kaki.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar1">
        <item>@drawable/aceh2</item>
        <item>@drawable/sumut2</item>
        <item>@drawable/sumbar2</item>
        <item>@drawable/riau2</item>
        <item>@drawable/kepriau2</item>
        <item>@drawable/jambi2</item>
        <item>@drawable/sumsel2</item>
        <item>@drawable/bangbel2</item>
        <item>@drawable/bengkulu2</item>
        <item>@drawable/lampung2</item>
        <item>@drawable/jkt2</item>
        <item>@drawable/jabar2</item>
        <item>@drawable/banten2</item>
        <item>@drawable/jateng2</item>
        <item>@drawable/yogyakarta2</item>
        <item>@drawable/jatim2</item>
        <item>@drawable/bali2</item>
        <item>@drawable/ntb2</item>
        <item>@drawable/ntt2</item>
        <item>@drawable/kalutara2</item>
        <item>@drawable/kalbar2</item>
        <item>@drawable/kalmanteng2</item>
        <item>@drawable/kalsel2</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut2</item>
        <item>@drawable/sulbar2</item>
        <item>@drawable/sulteng2</item>
        <item>@drawable/sutenggara2</item>
        <item>@drawable/sulsel2</item>
        <item>@drawable/gorontalo2</item>
        <item>@drawable/adat_maluku2</item>
        <item>@drawable/malukuutara2</item>
        <item>@drawable/papuabarat2</item>
        <item>@drawable/papua2</item>
    </array>

    --- Rumah --

    <string-array name="trailer_des3">
        <item>Rumah Krong Bade </item>
        <item>Rumah Bolon</item>
        <item>Rumah Gadang</item>
        <item>Rumah Selaso Jatuh Kembar</item>
        <item>Rumah Belah bubung</item>
        <item>Rumah Panggung Kajang Leko</item>
        <item>Rumah Limas</item>
        <item>Rumah Rakit Limas</item>
        <item>Rumah Adat Rakyat</item>
        <item>Rumah Nowou Sesat</item>
        <item>Rumah Kebaya</item>
        <item>Rumah Adat Sunda</item>
        <item>Rumah Badui</item>
        <item>Rumah Joglo</item>
        <item>Rumah Bangsal Kencono</item>
        <item>Rumah Joglo</item>
        <item>Rumah Gapura Candi Bentar</item>
        <item>Rumah Dalam Loka</item>
        <item>Rumah Musalaki</item>
        <item>Rumah Baloy</item>
        <item>Rumah Panjang</item>
        <item>Rumah Betang</item>
        <item>Rumah Bubungan Tinggi</item>
        <item>Rumah Lamin</item>
        <item>Rumah Pewaris</item>
        <item>Rumah Mandar</item>
        <item>Rumah Tambi</item>
        <item>Rumah Buton</item>
        <item>Rumah Tongkonan</item>
        <item>Rumah Dulohupa</item>
        <item>Rumah Baileo</item>
        <item>Rumah Sasadu</item>
        <item>Rumah Mod Aki Aksa</item>
        <item>Rumah Honai</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi3">
        <item>Rumah Krong Bade atau rumoh Aceh merupakan jenis rumah adat panggung. Ciri tersebut terlihat dari adanya sebuah tangga depan untuk masuk dan keluar rumah. Di Aceh sendiri hanya terdaat beberapa kepala keluarga yang masih bertahan dengan rumah adat krong bade. Alasannya karena biaya pembuatan rumah adat ini tergolong mahal. Sehingga banyak yang lebih memilih rumah modern minimalis yang lebih terjangkau.</item>
        <item>Rumah Bolon merupakan rumah adat yang terpengaruh budaya suku Batak. Rumah adat bolon sendiri terdiri dari beberapa jenis, yakni Rumah Adat Bolon Toba, Rumah Adat Bolon Mandailing, Rumah Adat Bolon Simalungun, Rumah Adat Bolon Pakpak, Rumah Adat Bolon Karo dan Rumah Adat Bolon Angkola. Setiap jenis rumah adat tersebut memiliki aksen gaya arsitektur khusus. Jadi bisa dibilang rumah adat bolon termasuk rumah adat di Indonesia yang memeiliki banyak variasi dan gaya arsitektur.</item>
        <item>Rumah Gadang merupakan rumah adat dari suku Minang yang ada di tanah Minangkabau. Rumah adat ini memiliki gaya arsitektur unik dan sentuhan budaya melayu nusantara. Sehingga tidaklah heran apabila menjumpai rumah gadang di beberapa wilayah Malaysia. Sebab masih satu rumun, yakni rumun melayu dan wilayah malaka. Selain itu, rumah adat gadang juga pernah dijadikan gambar pada mata uang logam 100 rupiah. Karena memang rumah adat dari Sumatera Barat ini sangat ikonik dan juga mudah dikenali sebagai representasi dari Indonesia.</item>
        <item>Rumah Selaso Jatuh Kembar merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari Provinsi Riau. Menurut sejarah, rumah adat selaso jatuh kembar bermakna rumah yang memiliki dua selasar. Selasar artinya lantai yang posisinya lebih rendah dari ruangan tengah. Biasanya digunakan untuk berkumpul dan juga bermusyawarah dalam satu keluarga maupun balai warga. Karena zaman sekarang sudah jarang, rumah selaso jatuh kembar hanya dapat dijumpai satu atau beberapa saja di setiap desa.</item>
        <item>Rumah adat belah bubung merupakan rumah tradisional dari provinsi Kepulauan Riau. Rumah ini berbentuk rumah panggung dengan bentuk atap bervariasi. Atap lipat pandan berbentuk curam, atap lipat kajang berbentuk mendatar, atap layar berbentuk atap bersusun, atap perabung panjang berbentuk sejajar dengan jalan raya dan atap perabung melintang berbentuk tidak sejajar jalan raya. Pada umunya rumah adat di Indonesia ini terbagi menjadi 4 rauangan, yakni selasar, ruang induk, ruang penghubung dapur dan dapur.</item>
        <item>Rumah Panggung Kajang Leko merupakan rumah adat yang berasal dari provinsi Jambi. Rumah adat ini tergolong sangat kompleks, dimana terdapat 8 ruangan di dalamnya. Ruangan pertama disebut jogan, untuk tempat beristirahat dan menyimpan persediaan air. Ruangan kedua disebut serambi depan, untuk tempat menerima tamu laki-laki saja. Ruangan ketiga disebut serambi dalam, untuk tempat tidur anak laki-laki, ruang keempat disebut amben melintang, untuk kamar pengantin. Ruang kelima disebut serambi belakang, untuk tempat tidur anak perempuan. Ruang keenam disebut laren, untuk tempat menerima tamu perempuan saja. Ruang ketujuh disebut garang, untuk tempat memasak makanan menyimpan persediaan air. Ruang kedelapan atau ruang dapur untuk memasak makanan.</item>
        <item>Rumah limas merupakan rumah adat di Indonesia yang juga tergolong cukup unik. Dimana rumah ini memunyai atap berbentuk limas dengan arsitektur lantai bertingkat berbentuk panggung. Kayu yang digunakan untuk rangka dan tiang berasal dari kayu ulin. Sedangkan untuk bagian aksen lainnya menggunakan kayu tembesu. Kedua bahan kayu tersebut dikenal sangat bagus kualitasnya, sehingga rumah adat limas mamu bertahan hingga puluhan tahun.</item>
        <item>Rumah adat rakit limas merupakan rumah adat yang sekilas hampir mirip dengan rumah adat limas. Ya, memang benar, rumah adat ini memiliki arsitektur dan aksen yang sama. Karena memang masih serumpun melayu dan berada di bumi Sumatera. Mungkin sedikit perbedaannya adalah pada aksen rakitnya. Bangka Belitung yang merupakan pulau menambahkan aksen rakit tersebut sebagai enanda sekaligus pembeda. Utamanya untuk menunjukkan ciri khas asli belitung.</item>
        <item>Rumah rakyat merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Bengkulu. Rumah adat ini cukup kompleks namun tidak sekompleks rumah adat di provinsi Jambi. Ada beberaa ruangan yang memiliki fungsi khusus di dalam rumah adat rakyat ini. Diantaranya ada ruang berendo atau beranda untuk menerima tamu. Ruang bilik gedang yang digunakan sebagai kamar utama. Ruang bilik gadis digunakan untuk kamar anak perempuan. Ruang laki untuk kamar anak laki-laki. Juga ruang dapur untuk memasak makanan.</item>
        <item>Rumah nowou sesat yang memiliki arti rumah ibadah. Menurut kisah setempat, rumah ini didirikan atas dasar beribadah, yakni membangun keluarga dan mendidik anak. Sehingga rumah nowou sesat sebenarnya memiliki makna yang baik dan dalam. Tetapi rumah adat yang berbentuk panggung dan atap ilalang ini sudah hampir jarang ditemui. Padahal rumah adat dari Lamung ini tergolong berarsitektur kayu minimalis. Sehingga tidak terlalu mahal dan sulit membuat bangunan rumah adat yang satu ini.</item>
        <item>Rumah kebaya merupakan rumah adat yang kental dengan budaya Betawi. Sehingga bentuk rumah adat ini cukup khas dan juga mudah dikenali. Terlebih lagi di Jakarta, rumah kebaya tergolong langka dan sulit ditemui. Rumah adat betawi initenggelam diantara lautan gedung-gedung pencakar langit. Dewasa ini , rumah adat kebaya hanya bisa dijumpai di daerah perkampungan betawi saja. Itu pun jumlahnya juga tidak banyak, hanya sekitar belasan saja.</item>
        <item>Rumah adat sunda merupakan rumah adat di Indonesia yang memiliki bentuk panggung di daerah Jawa Barat. Bagian depannya juga terdapat tangga atau golodog yang berfungsi untuk keluar masuk rumah. Sedangkan untuk atapnya mungkin yang paling banyak mempunyai jenis/variasi. Beberapa variasi atap yang sering dijumpai adalah atap Jolopong, Badak Heuay, Tagong Anjing, Jubleg Nangkub, Perahu Kemureb, Buka Pongpok dan juga Capit Gunting. Semua jenis tersebut memiliki ciri khas yang berbeda-beda.</item>
        <item>Rumah adat badui meruakana rumah adat yang dibangun oleh suku badui yang berdiam diri di Banten. Karena masih sedikit dekat dengan Sumatera, maka karakteristiknya mirip rumah panggung dengan atap ilalang. Rumah adat badui ini memiliki struktur kayu, bambu dan batu sebagai material penyusunnya. Kayu pada bagian rangka, bambu pada bagian dinding dan tiangnya terbuat dari batu. Rumah adat ini masih bisa dijumpai di beberapa daerah pelosok ujung kulon dan pedesaan di daerah Banten.</item>
        <item>Rumah adat Joglo berasal dari provinsi Jawa Tengah, yang merupakan rumah adat suku Jawa di bagian tengah dari Pulau Jawa. Rumah adat ini terdiri dari beberaa ruang di dalamnya. Ruangan-ruangan tersebut memiliki fungsi tersendiri. Ada ruang pendopo sebagai ruang tamu terbuka di depan rumah. Ruang pringgitan atau ruang samping sebagai ruang akses masuk dan keluar rumah. Ruang dalem yang merupakan ruang utama di dalam rumah. Ruang sentong berfungsi untuk ruang penyimpanan. Ruang gandok tengen dan gandok kiwo untuk kamar tidur keluarga.</item>
        <item>Rumah Bangsal Kencono merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Jogjakarta. Dahulu kala, rumah adat ini dipakai untuk tempat tinggal raja-raja Jawa dan pejabat kerajaan. Biasanya lokasinya ada di bagian tengah dari keraton kesultanan. Dalam rumah adat ini terdapat banyak filosofi dan nilai-nilai kehidupan. Dimana setia bagian di dalamnya meruakan perlambangan dari laku polah manusia, alam semesta dan kehidupan didalamnya.</item>
        <item>Rumah adat Joglo (Jawa Timuran) merupakan rumah adat yang masih hampir sama dengan joglo Jawa Tengah. Baik dari segi tampilan arsitekturnya maupun dari segi aksen yang ditampilkan. Namun untuk joglo dari Jawa Timur lebih minimalis tetapi artistik. Terlihat dari penambahan beberapa ruangan di dalamnya dengan fungsi lebih spesifik. Selain itu banyak nilai filosofis dan sanepan yang terkandung di dalam rumah ini. Sehingga semacam rumah adat yang didirikan atas dasar nilai luhur dan kebudayaan yang kental.</item>
        <item>Rumah adat gapura candi bentar adalah rumah adat dari Bali. Pulau seribu pura ini masih menjunjung tinggi budaya dan adat istiadat daerahnya dengan kental. Dimana budaya dan adat istiadat tersebut menyatu dengan agama mayoritas di sana, yakni hindu. Sehingga rumah adat gapura candi bentar ini menyerupai pura lengkap dengan gapura masuknya. Berbeda dengan ruah adat lainnya, rumah adat provinsi Bali ini cukup mudah kita jumpai di sana. Itu tandanya rumah adat di Indonesia yang satu ini termasuk rumah adat yang masih banyak didirikan di daerah asalnya.</item>
        <item>Rumah adat dalam loka merupakan rumah adat dari suku-suku asli yang mendiami Nusa Tenggara Barat. Suku-suku tersebut antara lain adalah suku Sasak, suku Sumbawa, suku Dongu dan suku Dompu. Rumah adat dalam loka memiliki sejarah yang cukup unik. Dahulu kala rumah adat ini tidak diperuntukkan untuk tempat tinggal, tetapi untuk istana raja dan tetua adat. Seiring dengan perkembangan zaman, rumah ini mulai difungsikan untuk tempat tinggal warga setempat. Di Nusa Tenggara Barat sendiri masih cukup mudah menjumpai rumah adat ini, khususnya di pedesaan dan daerah adat suku setempat.</item>
        <item>Rumah Musalaki merupakan rumah adat dari provinsi Nusa Tenggara Timur. Jadi hampir sama dengan rumah adat di Nusa Tenggara Barat, hanya saja ada sedikit perbedaan dari segi arsitektur dan juga filosofi. Tetapi kisah dibaliknya juga sama, yakni awalnya rumah ini bukan rumah untuk warga. Hanya seorang raja, kepala suku dan para pembesar adat saja yang bisa tinggal di sana. Tetapi sekarang sudah umum dipakai sebagai tempat tinggal warga Nusa Tenggara Timur. Jadi antara Nusa Tenggara Barat dan Nusa Tenggara Timur termasuk dalam rumah adat di Indonesia yang memiliki kemiripan satu dengan yang lainnya karena letaknya yang berdekatan.</item>
        <item>Rumah adat baloy merupakan rumah adat asli dari Kalimantan Utara. Meski provinsi ini adalah provinsi baru, namun kebudayaan dan rumah adatnya sudah ada seja zaman nenek moyang. Rumah Baloy terinspirasi dari rumah adat suk Tidung yang berdiam diri di wilayah Kalimantan Utara. Dimana suku asli Kalimantan Utara tersebut lebih baik dalam selera arsitektur bangunan daripada rumah adat di Kalimantan yang lain. Sehingga Kalimantan Utara menetapkan rumah adat ini sebagai maskot daerah sekaligus media menarik wisatawan.</item>
        <item>Rumah Panjang merupakan rumah adat dari Kalimantan Barat tepatnya suku Dayak di Borneo Barat. Rumah ini berbentuk rumah panggung memanjang dengan tiang penyangga tinggi dan anak tangga yang lebar. Tetapi rumah adat dari Kalimantan Barat ini sekarang sudah jarang ditemui di derah asalnya. Bahkan bisa dikatakan sudah terancam punah tergerus zaman. Kini rumah adat panjang hanya bisa ditemui dengan arsitektur dan aksen yang lengka di Taman Mini Indonesia Indah saja.</item>
        <item>Rumah adat betang adalah rumah adat asli dari provinsi Kalimantan Tengah. Rumah bentang secara garis besar hampir mirip dengan rumah Panjang di Kalimantan Barat. Hanya ukurannya saja yang cenderung lebih besar dan dibangun di areal yang lebih luas. Umumnya rumah betang ini dibangun di atas tanah seluas 150 meter x lebar 30 meter x tinggi 3-5 meter. Sehingga setiap stu rumah adat ini sebenarnya bisa ditinggali oleh 150 jiwa atau 30-35 kepala keluarga. Bila untuk ukuran rumah adat di Indonesia, rumah adat betang adalah rumah adat terbesar kedua di Indonesia.</item>
        <item>Rumah adat bubungan tinggi merupakan rumah adat tradisional dari suku Dayak selatan. Dimana gaya arsitektur dan aksen yang ada di rumah ini sedikit berbeda dengan rumah adat suku dayak lainnya. Meski begitu, nilai kebanggan dan juga restisiusnya tidak kalah dengan rumah adat lainnya. Bahkan bisa dibilang rumah adat bubungan tinggi ini lebih menekankan pada struktur bangunan yang tinggi dan kokoh. Artinya rumah adat di Indonesia yang satu ini lebih mengutamakan konse bangunan daripada daya tampung bangunannya.</item>
        <item>Rumah adat Lamin merupakan rumah adat asli dari suku Dayak Timur, Kutai dan Banjar. Rumah Lamin berbentuk layaknya rumah adat bentang dan rumah adat panjang. Namun ukurannya dua kali lipat dari rumah betang, dimana panjangnya 300 meter x lebar 15 meter x tinggi 3-5 meter. Itu artinya rumah ini adalah rumah adat terbesar di Indonesia. Jumlah orang yang dapat di tampung dan tinggal di sana sekitar 250 orang atau setara dengan 40-45 kepala keluarga</item>
        <item>Rumah adat Pewaris merupakan rumah adat suku Minahasa yang merupakan suku asli dari Provinsi Sulawesi Utara. Rumah pewaris atau rumah walewangkoa berwujud rumah panggung dengan tiang balok kayu dan dua buah tangga kanan-kiri di bagian depan. Hampir seluruh bagian dari rumah adat di Indonesia ini terbuat dari bahan kayu asli. Selain itu, keunikan lainnya juga terdapat pada pembagian ruangannya. Ada ruangan berama Setup Emperan yang berfungsi sebagai tempat menerima tamu. Ruang Pores sebagai ruangan untuk tidur. Serta ruang sangkor untuk tempat menyimpan persediaan makanan/lumbung padi</item>
        <item>Rumah adat mandar merupakan rumah adat yang berasal dari Sulawesi Barat. Rumah adat di Indonesia ini menggunakan teknik bangunan yang mirip dengan bangunan suku Bugis dan Toraja. Bedanya hanya pada teras yang luas dan jumlah anak tangga yang selalu dibuat ganjil. Selain itu sebagian besar dari stuktur material banguan dipergunakan bahan alam. Bahan tersebut berupa kayu asli, rumbia, ilalang, ijuk dan bambu. Didirikan berbentuk rumah panggung yang cukup tinggi. Karena semakin tinggi rumah yang dibangun, semakin tinggi pula status sosial orang tersebut.</item>
        <item>Rumah adat tambi merupakan rumah adat tradisional dari Sulawesi Tengah. Rumah ini memiliki bentuk persegi panjang dengan gaya arsitektur rumah panggung. Bahan material yang digunakan kebanyakan adalah kayu asli dan juga batu alam. Dalam rumah adat ini juga dikenal adanya pembagian ruang. Dimana terdapat ruang ruang utama, dapur dan ruang tamu, semuanya ruangan berkumpul menjadi satu dengan sekat. Ada mitos yang mengatakan, rumah adat tambi hanya boleh dibangun menghadap ke utara atau selatan. Untuk membedakan status sosial, maka dibuatlah embeda menurut jumlah anak tangga. Rumah orang besar beranak tangga genap, sedangkan rumah orang biasa beranak tangga ganjil.</item>
        <item>Rumah adat buton merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Sulawesi Tenggara. Dari segi karakteristik arsitektur banguannya cuku unik. Dimana rumah adat ini dibangaun dalam 4 lantai dengan teknik kontruksi kayu kait tanpa pasak dan paku. Itu tandanya masyarakat Sulawesi tenggara memiliki ketrampilan bangunan yang luar biasa. Keterampilan ini sudah turun temurun diwariskan dari generasi ke generasi. Namun dewasa ini cukup sedikit anak muda yang mau belajar dan mewarisi kemahiran dalam mebuat bangunan.</item>
        <item>Rumah Tongkonan merupakan rumah adat suku Toraja, Sulawesi Selatan. Rumah adat ini memiliki ciri khas yang mencolok di bagian atanya. Ya, atap rumah ini berbentuk lengkung seperti perahu. Selain itu dibagian tersebut juga terdaat deretan tanduk kerbau yang berda di bagian depan rumah. Nah, uniknya lagi, rumah adat ini memiliki dua fungsi. Yakni sebagai tempat tinggal dan juga tempat penyimpanan mayat. Tetapi keduanya terpisah, tidak dijadikan satu.</item>
        <item>Rumah Adat Dulohupa merupakan rumah adat dari provinsi Gorontalo. Rumah adat di Indonesia ini memiliki aksen atap yang cukup berseni dengan struktur bangunan khas rumah panggung. Sebagian besar material yang dipakai untuk membangun rumah ini adalah kayu asli. Sama seperti rumah adat sebelumnya, rumah adat dulohupa mempunyai dua fungsi, yakni sebagai tempat tinggal dan juga balai musyawarah. Jadi bisa dibilang bahwa rumah adat ini adalah lambang kerukunan masyarakat Gorontalo. Sehingga dulohupa memiliki nilai filosofi yang luhur khususnya tentang kebersamaan, musyawarah dan gotong royong.</item>
        <item>Rumah Baileo adalah identitas setiap negeri di Maluku selain Masjid atau Gereja.[2] Baileo berfungsi sebagai tempat penyimpanan benda-benda suci, tempat upacara adat, sekaligus sebagai balai warga. Ciri utama rumah Baileo adalah ukurannya besar, dan memiliki bentuk yang berbeda jika dibandingkan dengan rumah-rumah lain di sekitarnya.</item>
        <item>Rumah adat Sasadu merupakan rumah adat yang diwariskan oleh leluhur suku Sahu di Pulau Halmahera Barat, Maluku Utara. Rumah adat Sasadu memiliki bentuk yang simpel atau sederhana yaitu berupa rumah panggung yang dibangun menggunakan bahan kayu sebagai pilar atau tiang penyangga yang berasal dari batang pohon sagu, anyaman daun sagu sebagai penutup atap rumah adat dan memiliki dua pijakan tangga terletak di sisi kiri dan kanan. </item>
        <item>Rumah adat tersebut dikenal dengan nama Mod Aki Aksa yang artinya rumah kaki seribu. Rumah tersebut disebut rumah kaki seribu karena memiliki banyak sekali tiang penyangga. Umumnya Tiang-tiang penyangga rumah ini, diberi ukiran serta dilengkapi patung nenek moyang sebagai penghalau kekuatan jahat menurut adat dan kepercayaan masyarakat disana.</item>
        <item>Rumah Honai terbuat dari kayu dengan atap berbentuk kerucut yang terbuat dari jerami atau ilalang. Honai sengaja dibangun sempit atau kecil dan tidak berjendela yang bertujuan untuk menahan hawa dingin pegunungan Papua. Honai biasanya dibangun setinggi 2,5 meter dan pada bagian tengah rumah disiapkan tempat untuk membuat api unggun untuk menghangatkan diri.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar3">
        <item>@drawable/aceh4</item>
        <item>@drawable/sumut3</item>
        <item>@drawable/sumbar3</item>
        <item>@drawable/riau3</item>
        <item>@drawable/kepriau3</item>
        <item>@drawable/jambi3</item>
        <item>@drawable/sumsel3</item>
        <item>@drawable/bangbel3</item>
        <item>@drawable/bengkulu3</item>
        <item>@drawable/lampung3</item>
        <item>@drawable/jkt3</item>
        <item>@drawable/jabar3</item>
        <item>@drawable/banten3</item>
        <item>@drawable/jateng3</item>
        <item>@drawable/jogja3</item>
        <item>@drawable/jatim3</item>
        <item>@drawable/bali3</item>
        <item>@drawable/ntb3</item>
        <item>@drawable/ntt3</item>
        <item>@drawable/kalut3</item>
        <item>@drawable/kalbar3</item>
        <item>@drawable/kalteng3</item>
        <item>@drawable/kalsel3</item>
        <item>@drawable/kaltim3</item>
        <item>@drawable/sulut3</item>
        <item>@drawable/sulbar3</item>
        <item>@drawable/sulteng3</item>
        <item>@drawable/sultenggara3</item>
        <item>@drawable/sulses3</item>
        <item>@drawable/gor3</item>
        <item>@drawable/maluku3</item>
        <item>@drawable/malut3</item>
        <item>@drawable/papubar3</item>
        <item>@drawable/papua3</item>
    </array>

    <!--SENJATA DAERAH-->

    <string-array name="kota4">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>.
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <string-array name="trailer_des4">
        <item>Senjata Rencong</item>
        <item>Senjata Piso Gaja Dompak</item>
        <item>Senjata Karih</item>
        <item>Senjata Pedang Jenawi</item>
        <item>Senjata Pedang Jenawi</item>
        <item>Senjata Badik Tumbuk Lada</item>
        <item>Senjata Tombak Trisula</item>
        <item>Senjata Siwar Panjang</item>
        <item>Senjata Rambai Ayam</item>
        <item>Senjata Terapang</item>
        <item>Senjata Golok</item>
        <item>Senjata Kujang</item>
        <item>Senjata Golok Ciomas</item>
        <item>Senjata Keris</item>
        <item>Senjata Keris jogja</item>
        <item>Senjata Celurit</item>
        <item>Senjata Keris</item>
        <item>Senjata Sampari</item>
        <item>Senjata Sundu</item>
        <item>Senjata Mandau</item>
        <item>Senjata Mandau Tangkitn</item>
        <item>Senjata Sumpit</item>
        <item>Senjata Sungga</item>
        <item>Senjata Mandau</item>
        <item>Senjata Pedang Bara Sangihe</item>
        <item>Senjata Badik</item>
        <item>Senjata Pasatimpo</item>
        <item>Senjata Keris</item>
        <item>Senjata Badik</item>
        <item>Senjata Wamilo</item>
        <item>Senjata Kalawai</item>
        <item>Senjata Parang Salawaku</item>
        <item>Senjata Busur Dan Panah</item>
        <item>Senjata Pisau Belati</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi4">
        <item>Senjata tradisional Aceh bernama Rencong atau dalam bahasa setempat disebut Rintjong. Rencong adalah sebilah pedang pendek dengan gagang atau pegangan yang dibuat melengkung 90 derajat. Senjata tradisional ini telah ada semenjak masa Kesultanan Aceh pada kepemimpinan sultan pertamanya yakni Sultan Ali Mughayat Syah. Dahulunya rencong digunakan sebagai alat perlindungan diri bagi para pria bangsawan. Namun, kini ia lebih berfungsi sebagai pelengkap hiasan pakaian adat Aceh Ulee Balang. Karena kepopuleran Rencong, terkadang masyarakat dunia bahkan sampai menjuluki Aceh dengan sebutan "Tanah Rencong"</item>
        <item>Orang Batak di Sumatera Utara memiliki senjata tradisional yang bernama Piso Gaja Dompak. Pisau ini adalah sebuah senjata berupa pisau dengan ukiran penampang berbentuk gajah pada bagian tangkai senjatanya. Piso Gaja Dompak dahulunya digunakan secara terbatas pada kalangan raja-raja Batak dan mulai ada sejak masa kepemimpinan Raja Sisingamaraja I. Kekuatan supranatural yang diyakini dimiliki oleh pisau ini membuat ia tidak dibuat secara masal dan hanya diwariskan secara turun temurun.</item>
        <item>Suku Minang di Sumatera Bara memiliki senjata tradisional yang bernama Karih. Karih adalah sebuah senjata berbentuk seperti keris tapi tidak memiliki lekuk-lekukan seperti keris di Jawa. Dahulunya, Karih digunakan untuk perlindungan diri dari musuh atau binatang buas saat para pria tengah bekerja. Ia diletakan diselipkan depan pinggang agar sewaktu-waktu mudah diambil. Untuk saat ini, karih biasanya hanya dikenakan para mempelai pria sebagai pelengkap pakaian adat yang dikenakannya.</item>
        <item>Dalam budaya masyarakat Kepulauan Riau, dikenal senjata tradisional yang bernama Badik Tumbuk Lado. Senjata ini berupa sebuah senjata tikam yang berukuran panjang antara 27 sd 29 cm dan lebar antara 3,5 sampai 4,0 cm. Dahulunya, badik tumbuk lado digunakan para pria sebagai pelengkapan berburu dan alat perlindungan diri. Namun, saat ini fungsinya telah beralih menjadi pelengkap pakaian adat Kepulauan Riau yang biasa dikenakan mempelai pria saat upacara pernikahannya.</item>
        <item>Dalam budaya masyarakat Kepulauan Riau, dikenal senjata tradisional yang bernama Badik Tumbuk Lado. Senjata ini berupa sebuah senjata tikam yang berukuran panjang antara 27 sd 29 cm dan lebar antara 3,5 sampai 4,0 cm. Dahulunya, badik tumbuk lado digunakan para pria sebagai pelengkapan berburu dan alat perlindungan diri. Namun, saat ini fungsinya telah beralih menjadi pelengkap pakaian adat Kepulauan Riau yang biasa dikenakan mempelai pria saat upacara pernikahannya..</item>
        <item>Masyarakat Melayu Jambi juga memiliki senjata tradisional yang sama dengan senjata tradisional masyarakat Kepulauan Riau, yakni Badik Tumbuk Lado. Tak mengherankan, masyarakat kedua provinsi ini secara historis dan antropologis memang memiliki kedekatan budaya. Namun, antara badik Tumbuk Lado dari Jambi dan yang dari Kepulauan Riau terdapat sedikit perbedaan ciri khas. Badik tumbuk lado khas Jambi umumnya cenderung lebih pendek dan memiliki ukiran yang lebih banyak.</item>
        <item>Sumatera Selatan memiliki senjata tradisional yang bernama Tombak Trisula. Tombak ini berupa sebuah pedang kecil dengan mata tiga. Tombak Trisula diyakini berasal dari budaya Hindu dan Budha yang sempat berkembang di wilayah Kerajaan Sriwijaya di masa silam. Keyakinan ini didasari oleh kemiripan bentuk senjata tradisional ini dengan senjata tombak trisula milik Dewa Siwa dalam mitologi agama Hindu</item>
        <item>Siwar Panjang adalah sebuah pedang lurus, rata, pipih dan ringan yang 2 matanya tajam seperti silet. Senjata yang sekilas mirip dengan Mandau khas suku Dayak di Kalimantan ini dulunya digunakan sebagai alat perang masyarakat Bangka saat melawan penjajahan merebut kemerdekaan. </item>
        <item>Rambai ayam atau Jembio adalah senjata tradisional yang berupa senjata tusuk yang tajam disalah satu sisi dan ujung yang meruncing. Disebut rambai ayam karena bentuknya yang menyerupai ekor ayam / taji ayam. Pada umumnya Rambai Ayam berukuran antara 25 - 30 cm.</item>
        <item>Senjata tradisional dari Lampung adalah terapang. Terapang adalah senjata yang berwujud seperti sebulah keris dengan lekukan yang hanya sedikit, bahkan nyaris rata. Terapang juga dikenal dalam budaya masyarakat Melayu di Provinsi lainnya.</item>
        <item>Senjata tradisional Jakarta adalah parang atau yang lebih dikenal dengan golok. Golok mempunyai ukuran dan wilahan yang beragam pula. Ada yang bentuknya pendek atau panjang dan ada pula yang tipis disamping yang tebal. Mata golok tajam sebelah. Golok diselipkan di depan perut dan umumnya banyak dipakai oleh para pendekar.</item>
        <item>Senjata khas dan unik dari provinsi Jawa Barat adalah kujang. Kujang mulai dibuat sekitar abad ke-8 atau ke-9. Kujang biasanya terbuat dari besi atau baja. Panjang kujang sekitar 20 cm hingga 25 cm, dan berat kujang bisa mencapai 300 gram. Selain sebagai senjata, masyarakat Jawa Barat menggunakan kujang juga sebagaialat pertanian, hiasan, maupun cenderamata. Kujang merupakan alat yang melambangkan kekuatan dan keberanian untuk melindungi hak dan kebenaran.</item>
        <item>Golok ciomas merupakan senjata khas dari Banten. Golok ciomas sebagai senjata simpanan untuk membela diri. Golok ini dikenal sebagai senjata yang dibawa para jawara Banten saat zaman penjajahan dulu. Golok ciomas memiliki keistimewaan dalam segi proses pembuatan. Hal itu pula yang memberikan nilai seni tersendiri bagi golok ciomas.</item>
        <item>Keris adalah senjata tikam golongan belati (berujung runcing dan tajam pada kedua sisinya). Bentuknya khas dan mudah dibedakan dari senjata tajam lainnya karena tidak simetris di bagian pangkal yang melebar, seringkali bilahnya berkelok-kelok, dan banyak di antaranya memiliki pamor (damascene), yaitu terlihat serat-serat lapisan logam cerah pada helai bilah.</item>
        <item>Keris adalah senjata tikam golongan belati (berujung runcing dan tajam pada kedua sisinya). Bentuknya khas dan mudah dibedakan dari senjata tajam lainnya karena tidak simetris di bagian pangkal yang melebar, seringkali bilahnya berkelok-kelok, dan banyak di antaranya memiliki pamor (damascene), yaitu terlihat serat-serat lapisan logam cerah pada helai bilah.</item>
        <item>Bagi masyarakat jawa Timur, CLURIT atau CELURIT tak dapat dipisahkan dari budaya dan tradisi mereka hingga saat ini. Senjata tradisional ini memiliki bilahnya berbentuk melengkung bentuk bilah inilah yang menjadi ciri khasnya. Senjata ini sudah melegenda sebagai senjata yang biasa digunakan oleh tokoh bernama Sakera. </item>
        <item>Keris adalah senjata tikam golongan belati (berujung runcing dan tajam pada kedua sisinya). Bentuknya khas dan mudah dibedakan dari senjata tajam lainnya karena tidak simetris di bagian pangkal yang melebar, seringkali bilahnya berkelok-kelok, dan banyak di antaranya memiliki pamor (damascene), yaitu terlihat serat-serat lapisan logam cerah pada helai bilah.</item>
        <item>Sampari, istilah lokal etnis Mbojo (Bima dan dompu) untuk Keris yang ber-teritorial di wilayah pulau Sumbawa bagian timur. Tampilan tetap mengadopsi dari muasal induk, khas jajaran keris Sulawesi. Variasi kayu, seperti biasanya memasangkan dua jenis pilihan, pada angkup (yang menyerupai badan kapal phinisi) dan hulu menggunakan kayu kemuning, dengan tekstur yang lebih padat.</item>
        <item>Senjata tradisional menyerupai Keris, berbentuk lurus dan pegangannya menyerupai bentuk sayap burung. Ada pula motif horizontal melingkar pada sarung Sundu. Senjata yang umumnya dipakai oleh penduduk NTT adalah Sundu atau Sudu, semacam keris. Penduduk menganggapnya sebagai senjata tikam yang keramat.</item>
        <item>Mandau adalah senjata tradisional khas suku dayak di Kalimantan, termasuk suku dayak yang ada di Provinsi Kalimantan Utara. Mandau adalah sejenis parang dengan hiasan ukiran pada bagian bilahnya  yang tidak tajam. Fungsi Mandau dalam kehidupan masyarakat suku dayak di Kalimantan pada zaman dahulu digunakan masyarakat dalam peperangan</item>
        <item>Tangkitn adalah sejenis parang yang terbuat dari besi. Bagian hulunya melengkung dan pada ujungnya bertampuk kuningan. Tangkitn yang bentuk hulu menyerupai salib oleh masyarakat Dayak disebut tangkitn perempuan, sedangkan tangkitn yang tidak terdapat tonjolan polos disebut tankitn laki-laki. Alas pegangan hulu tangkitn laki-laki biasanya dilapis dengan lilitan kain merah karena letak kekuatan magis Tangkitn terletak pada lilitan kain merah tersebut</item>
        <item>Sumpit dalam bahasa Kalimatan Tengah disebut Sipet, yaitu senjata tradisional yang digunakan untuk berburu, pertempuran terbuka maupun sebagai senjata pembunuh diam-diam. Penggunaan sumpit yaitu dengan cara ditiup. Dari segi penggunaannya sumpit atau sipet ini memiliki keunggulan tersendiri karena dapat digunakan sebagai senjata jarak jauh dan tidak merusak alam karena bahan pembuatannya yang alami.</item>
        <item>Sungga merupakan salah satu senjata yang digunakan oleh masyarakat pada Perang Banjar di daerah Benteng Gunung Madang, Kandangan, Hulu Sungai Selatan. Senjata ini dipasang di bawah jembatan yang dibuat sebagai jebakan, sehingga apabila dilalui oleh musuh (tentara Belanda), maka jembatan tersebut akan runtuh dan musuh yang jatuh tertancap pada sungga tersebut.</item>
        <item>Mandau adalah senjata tradisional khas suku dayak di Kalimantan, termasuk suku dayak yang ada di Provinsi Kalimantan Utara. Mandau adalah sejenis parang dengan hiasan ukiran pada bagian bilahnya  yang tidak tajam. Fungsi Mandau dalam kehidupan masyarakat suku dayak di Kalimantan pada zaman dahulu digunakan masyarakat dalam peperangan</item>
        <item>Pedang bara Sangihe dahulu dikenal sebagai salah satu senjata yang digunakan oleh salah satu Pahlawan Sulawesi Utara bernama Hengkeng U Nang. Pedang bara Sangihe memiliki gagang dua cabang. Tidak hanya pada gagang, pada ujung pedang bara juga memiliki dua cabang yang diantara dua cabang tersebut terdapat gerigi-gerigi. Pedang bara Sangihe menjadi salah satu senjata tradisional kebanggaan masyarakat Sulawesi Utara dan menjadi salah satu kekayaan kebudayaan yang dimiliki Indonesia. </item>
        <item>Badik atau badek adalah pisau dengan bentuk khas yang dikembangkan oleh masyarakat Bugis dan Makassar. Badik bersisi tajam tunggal atau ganda, dengan panjang mencapai sekitar setengah meter. Seperti keris, bentuknya asimetris dan bilahnya kerap kali dihiasi dengan pamor. Namun, berbeda dari keris, badik tidak pernah memiliki ganja (penyangga bilah).</item>
        <item>ejenis senjata tradisional yang terkenal di Sulawesi Tengah adalah pasatimpo, yaitu sejenis parang yang hulunya bengkok dan sarungnya diberi tali. Jenis senjata panjang yang sering digunakan masyarakat berupa tombak, yang terdiri atas kanjae dan surampa (bermata tiga seperti senjata trisula). Selain itu jenis senjata tradisional yang lain berupa parang panjang (guma) yang dibuat oleh tukang besi (pande) yang ahli membuat senjata tajam.</item>
        <item>Keris dan Tombak adalah senjata tradisional yang sudah digunakan oleh masyarakat Indonesia sejak zaman dahulu kala. Senjata tradisional ini dipergunakan oleh prajurit maupun rakyat kerajaan guna mempertahankan keutuhan kerajaan tersebut. Salah satu senjata peninggalan kerajaan Liya yang ada di Desa Liya Togo adalah Keris dan Tombak Meantuu Tiworo Liya.</item>
        <item>Badik atau badek adalah pisau dengan bentuk khas yang dikembangkan oleh masyarakat Bugis dan Makassar. Badik bersisi tajam tunggal atau ganda. Badik ini merupakan senjata khas tradisonal Makassar, Bugis dan Mandar yang berada dikepulauan Sulawesi. Ukurannya yang pendek dan mudah dibawa kemana mana, tapi jangan salah lho kalau badik ini sudah keluar dari sarungnya pantang untuk dimasukkan sebelum meminum darah.</item>
        <item>Senjata tradisional ini berbentuk seperti golok. Namun, bagian ujung hulunya sedikit melengkung ke bawah.</item>
        <item>Kalawai adalah salah satu senjata tradisional khas daerah Maluku. Bentuk Kalawai adalah hampir mirip seperti tombak namun bentuk Kalawai sendiri biasanya pegangannya terbuat dari buluh ataupun kayu, yang lebih panjang dari tombak, ujung buluh tersebut kemudian di beri besi tajam, besi tersebut harus lebih dari satu, dan di ikat melingkari buluh tersebut. Biasanya besi kalawai terdiri dari besi yang diasah sampai menjadi tajam.</item>
        <item>Parang Salawaku adalah sepasang senjata tradisional dari Maluku.[1] Parang Salawaku terdiri dari Parang (pisau panjang) dan Salawaku (perisai) yang pada masa lalu adalah senjata yang digunakan untuk berperang. Senjata ini dapat disaksikan pada saat menari Cakalele, yaitu tarian yang menyimbolkan kekuatan kaum pria Maluku.</item>
        <item>Busur dan Panah adalah merupakan salah satu senjata utama khas suku-suku yang ada di Papua. Senjata tradisional busur dan panah ini digunakan untuk berburu dan berperang. Busur tersebut dibuat dari bambu atau kayu, sedangkan tali Busur terbuat dari rotan. Anak panahnya terbuat dari bambu, kayu atau tulang kangguru.</item>
        <item>Selain busur, panah dan tombak, masyarakat suku adat di Papua memiliki senjata tradisional pisau belati yang terbuat dari tulang burung kasuari atau terbuat dari bambu. Pisau ini bisa dibuat dari tulang kaki burung kasuari atau bambu dengan ujung yang meruncing, sedangkan gagangnya dihiasi oleh bulu burung kasuari. Senjata tradisional dari Papua dan Papua Barat yang dibuat dari tulang burung kasuari ini dipergunakan sebagai alat bantu dalam berburu dan mengambil hasil hutan.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar4">
        <item>@drawable/aceh5</item>
        <item>@drawable/sumut5</item>
        <item>@drawable/sumbar5</item>
        <item>@drawable/riau5</item>
        <item>@drawable/kepriau5</item>
        <item>@drawable/jambi5</item>
        <item>@drawable/sumsel5</item>
        <item>@drawable/bb5</item>
        <item>@drawable/bengkulu5</item>
        <item>@drawable/lamp5</item>
        <item>@drawable/jkt5</item>
        <item>@drawable/jabar5</item>
        <item>@drawable/ban5</item>
        <item>@drawable/jateng5</item>
        <item>@drawable/diy5</item>
        <item>@drawable/jatim5</item>
        <item>@drawable/bali5</item>
        <item>@drawable/ntb5</item>
        <item>@drawable/ntt5</item>
        <item>@drawable/kalut5</item>
        <item>@drawable/kalbar4</item>
        <item>@drawable/kalteng4</item>
        <item>@drawable/kalsel5</item>
        <item>@drawable/kaltim5</item>
        <item>@drawable/sulut5</item>
        <item>@drawable/sulbar4</item>
        <item>@drawable/sulteng5</item>
        <item>@drawable/sultengg4</item>
        <item>@drawable/sulsel4</item>
        <item>@drawable/gor4</item>
        <item>@drawable/maluku4</item>
        <item>@drawable/malut5</item>
        <item>@drawable/pabar4</item>
        <item>@drawable/papua4</item>
    </array>
</resources>
