<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->


<resources>

    <!--TARI DAERAH-->
    <string-array name="kota">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <string-array name="trailer_des">
        <item>Di Aceh terdapat tari tradisional bernama Tari Saman </item>
        <item>Sumatera Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Tor-Tor</item>
        <item>Sumatera Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Piring</item>
        <item>Riau memiliki tari tradisional bernama Tari Tandak</item>
        <item>Kepulauan Riau memiliki tari tradisional bernama Tari Serampang Dua Belas</item>
        <item>Jambi memiliki tari tradisional bernama Tari Sekapur Sirih</item>
        <item>Sumatera Selatan memiliki tari tradisional bernama Tari Tanggai</item>
        <item>Bangka Belitung memiliki tari tradisional bernama Tari Campak</item>
        <item>Bengkulu memiliki tari tradisional bernama Tari Andun</item>
        <item>Lampung memiliki tari tradisional bernama Tari Jangget</item>
        <item>DKI Jakarta memiliki tari tradisional bernama Tari Topeng Betawi</item>
        <item>Jawa Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Merak</item>
        <item>Banten memiliki tari tradisional bernama Tari Cokek</item>
        <item>Jawa Tengah memiliki tari tradisional bernama Tari Serimpi</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta memiliki tari tradisional bernama Tari Bedhaya</item>
        <item>Jawa Timur memiliki tari tradisional bernama Tari Remong</item>
        <item>Bali memiliki tari tradisional bernama Tari Pendet</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Gandrung</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur memiliki tari tradisional bernama Tari Caci</item>
        <item>Kalimantan Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Kancet Lodo</item>
        <item>Kalimantan Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Zapin</item>
        <item>Kalimantan Tengah memiliki tari tradisional bernama Tari Hugo</item>
        <item>Kalimantan Selatan memiliki tari tradisional bernama Tari Rahayu</item>
        <item>Kalimantan Timur memiliki tari tradisional bernama Tari Gong</item>
        <item>Sulawesi Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Maengket</item>
        <item>Sulawesi Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Patuddu</item>
        <item>Sulawesi Tengah memiliki tari tradisional bernama Tari Lumense</item>
        <item>Sulawesi Tenggara memiliki tari tradisional bernama Tari Balumpa</item>
        <item>Sulawesi Selatan memiliki tari tradisional bernama Tari Bosara</item>
        <item>Gorontalo memiliki tari tradisional bernama Tari Saronde</item>
        <item>Maluku memiliki tari tradisional bernama Tari Katreji</item>
        <item>Maluku Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Lenso</item>
        <item>Papua Barat memiliki tari tradisional bernama Tari Perang</item>
        <item>Papua memiliki tari tradisional bernama Tari Musyoh</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi">
        <item>Tari Saman adalah sebuah tarian Suku Gayo yang biasa ditampilkan untuk merayakan peristiwa-peristiwa penting dalam adat. Syair dalam tarian saman mempergunakan Bahasa Gayo. Selain itu biasanya tarian ini juga ditampilkan untuk merayakan kelahiran Nabi Muhammad SAW.</item>
        <item>Tari tor-tor termasuk tarian adat di Sumatera Utara. Tortor adalah tarian seremonial yang disajikan dengan musik gondang. Tujuan tarian ini sebagai  media komunikasi, di mana melalui gerakan yang disajikan terjadi interaksi antara partisipan upacara.</item>
        <item>Tari piring adalah ciri khas dari Sumatera Barat. Tarian ini biasanya memakai piring yang diletakkan di tangan penari. Gerakan yang ada di tarian ini memiliki unsur silat.</item>
        <item>Tari Tandak/danding biasanya dipertunjukan pada malam hari. Tarian ini diawali dengan semua peserta tari tandak membentuk sebuah lingkaran dan saling berpegangan pundak setiap peserta.</item>
        <item>Tari serampang dua belas adalah sebuah tari kolosal yang menceritakan sebuah perjalanan sepasang bujang gadis dalam menemukan cinta sejatinya.</item>
        <item>Tari sekapur sirih adalah tari penyambut tamu di daerah Jambi. Tari ini menggambarkan ungkapan rasa putih hati masyarakat dalam menyambut tamu. Sekapur Sirih biasanya ditarikan oleh 9 orang penari perempuan, dan 3 orang penari laki-laki, 1 orang yang bertugas membawa payung dan 2 orang pengawal.</item>
        <item>Tari tanggai adalah sebuah tarian yang disajikan untuk menyambut tamu yang telah memenuhi undangan. Tari tanggai biasanya dipertontonkan dalam acara pernikahan adat daerah Palembang.</item>
        <item>Tari Campak merupakan tarian dari daerah Bangka-Belitung yang menggambarkan keceriaan bujang dan dayang di Kepulauan Bangka Belitung. Tarian ini biasanya dibawakan setelah panen padi atau sepulang dari ume (kebun).</item>
        <item>Tari Andun adalah salah satu tarian rakyat yang berasal dari Bengkulu dan dilakukan pada saat pesta perkawinan. Biasanya dilakukan oleh para bujang dan gadis secara berpasangan pada malam hari dengan diringi musik kolintang.</item>
        <item>Tarian yang pertama atau ada di Lampung ini sendiri adalah tarian jangget. Tarian ini sendiri biasanya digunakan pada upacara-upacara adat yang biasa dilangsungkan dalam setiap kegiatan adat yang ada di daerah ini sendiri.</item>
        <item>Tari Topeng Betawi adalah salah satu tarian adat masyarakat betawi di Jakarta yang menggunakan topeng sebagai ciri khasnya. Tarian ini merupakan perpaduan antara seni tari, music, dan nyanyian.</item>
        <item>Tari Merak merupakan salah satu ragam tarian kreasi baru yang mengekspresikan kehidupan binatang, yaitu burung merak. Tata cara dan geraknya diambil dari kehidupan merak yang diangkat ke pentas oleh Seniman Sunda Raden Tjetje Somantri.</item>
        <item>Tari Cokek merupakan tarian yang berasal dari budaya Betawi tempo dulu. Tari cokek ditarikan berpasangan antara laki-laki dan perempuan. Tarian khas Tangerang-Tanggerangini diwarnai budaya Tiongkok.</item>
        <item>Tari Serimpi merupakan sebuah tarian klasik dari Yogyakarta. Tarian ini ditampilkan oleh empat orang penari wanita yang cantik dan anggun.</item>
        <item>Tari Bedhaya Ketawang adalah sebuah tarian kebesaran yang hanya dipertunjukkan ketika penobatan serta Tingalandalem Jumenengan Sunan Surakarta (upacara peringatan kenaikan tahta raja).</item>
        <item>Tari Remo adalah tarian tradisional Jawa Timur yang menggambarkan keberanian seorang Pangeran yang berjuang di medan perang.</item>
        <item>Tari Pendet pada awalnya merupakan tari pemujaan yang banyak diperagakan di pura, tempat ibadat umat Hindu di Bali, Indonesia. Tarian ini melambangkan penyambutan atas turunnya dewata ke alam dunia.</item>
        <item>Tari Gandrung biasanya dilakukan pada sebuah arena yang dikelilingi penonton. Diantara penonton tersebut adalah sekaligus sebagai calon penari</item>
        <item>Caci atau tari Caci atau adalah tari perang sekaligus permainan rakyat antara sepasang penari laki-laki yang bertarung dengan cambuk dan perisai di Flores, Nusa Tenggara Timur. Tari ini dimainkan saat syukuran musim panen (hang woja)[1] dan ritual tahun baru (penti)</item>
        <item>Kalimantan Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Kancet Lodo</item>
        <item>Zapin berasal dari bahasa arab yaitu "Zafn" yang mempunyai arti pergerakan kaki cepat mengikut rentak pukulan.  Tarian tradisional ini bersifat edukatif dan sekaligus menghibur, digunakan sebagai media dakwah Islamiyah melalui syair lagu-lagu zapin yang didendangkan.</item>
        <item>Tarian Hugo dan Huda ini merupakan tarian tradisional dari Kalimantan Tengah yang termasuk dalam tarian ritual agar para dewa menurunkan hujan ke bumi. Tarian ini biasanya dilakukan apabila telah berlangsung musim kemarau yang cukup lama.</item>
        <item>Tarian ini merupakan salah satu tarian untuk penyambutan tamu sebagai tanda penghormatan. Tarian ini merupakan tarian penolak bala untuk meminta keselamatan dari segala  mara bahaya.</item>
        <item>Tari Gong atau dapat disebut juga Tari Kancet Ledo adalah salah satu tarian Dayak Kalimantan Timur. Tarian ini ditarikan seorang gadis dengan gong digunakan sebagai alat musik pengiringnya.</item>
        <item>Maengket dibawakan oleh penari perempuan maupun laki-laki dengan memakai pakaian putih. Maengket dipentaskan setiap kali panen usai dan saat penyambutan tamu</item>
        <item>Tarian patuddu biasanya dibawakan oleh para penari wanita dengan gerakannya yang lemah gemulai dan menggunakan kipas sebagai alat menarinya.</item>
        <item>Tari Lumense merupakan salah satu tradisi masyarakat Tokotua atau Kabaena, Kabupaten Bombana dalam menyambut tamu pada pesta-pesta rakyat. Tarian ini dilakukan oleh kelompok perempuan yang berjumlah 12 orang, 6 orang laki-laki dan 6 lainnya berperan sebagai perempuan.</item>
        <item>Tari Balumpa adalah tarian tradisional yang berasal dari daerah Wakatobi, Sulawesi Tenggara. Tarian ini termasuk tarian pergaulan yang ditampilkan oleh penari wanita untuk menyambut para tamu terhormat yang datang ke sana.</item>
        <item>Tari Bosara adalah tarian yang mengambarkan bahwa orang bugis jika kedatangan tamu senantiasa menghidangkan bosara, sebagai tanda kesyukuran dan kehormatan.</item>
        <item>Tari Saronde merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di masyarakat Gorontalo. Selain menjadi bagian dari acara pernikahan adat, Tari Saronde juga sering ditampilkan dalam acara seperti penyambutan, pertunjukan seni, dan festival budaya.</item>
        <item>Tari Katreji adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Maluku. Tarian ini biasanya dilakukan secara berpasangan antara penari pria dan penari wanita.</item>
        <item>Tari Lenso adalah tarian muda-mudi dari daerah Maluku dan Minahasa Sulawesi Utara. Tarian ini biasanya di bawakan secara ramai-ramai bila ada Pesta. Baik Pesta Pernikahan, Panen Cengkeh, Tahun Baru dan kegiatan lainnya.</item>
        <item>Tari Perang adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Papua Barat. Tarian ini menggambarkan jiwa kepahlawanan dan kegagahan masyarakat Papua. Biasanya tarian ini dibawakan oleh para penari pria dengan berpakaian adat dan membawa panah sebagai atribut menarinya.</item>
        <item>Tari musyoh merupakan tari sakral dalam upaya mengusir arwah or¬ang meninggal karena kecelakaan. Tarian ini sendiri memiliki gerakan khas seperti tari-tarian yaitu antara lain adalah gerakan yang sangat dinamik semangat dan juga menarik</item>
    </string-array>
    <array name="gambar">
        <item>@drawable/aceh</item>
        <item>@drawable/sumut</item>
        <item>@drawable/sumbar</item>
        <item>@drawable/riau</item>
        <item>@drawable/keriau</item>
        <item>@drawable/jambi</item>
        <item>@drawable/sumsel</item>
        <item>@drawable/bb</item>
        <item>@drawable/bengkulu</item>
        <item>@drawable/lampung</item>
        <item>@drawable/jkt</item>
        <item>@drawable/jabar</item>
        <item>@drawable/jateng</item>
        <item>@drawable/diy</item>
        <item>@drawable/jatim</item>
        <item>@drawable/bali</item>
        <item>@drawable/ntb</item>
        <item>@drawable/ntb</item>
        <item>@drawable/kalut</item>
        <item>@drawable/kalbar</item>
        <item>@drawable/kalteng</item>
        <item>@drawable/kalsel</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut</item>
        <item>@drawable/sulbar</item>
        <item>@drawable/sulteng</item>
        <item>@drawable/sultengg</item>
        <item>@drawable/sulsel</item>
        <item>@drawable/gorontalo</item>
        <item>@drawable/maluku</item>
        <item>@drawable/malut</item>
        <item>@drawable/pabar</item>
        <item>@drawable/papua</item>
        <item>@drawable/papua</item>
    </array>

    <!--    PAKAIAN ADAT-->

    <string-array name="kota1">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>


    <string-array name="trailer_des1">
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulee Balang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulos</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bundo Kanduang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Melayu</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Belanga</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Melayu Jambi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Aesan Gede</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulee Paksian</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bengkulu</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Tulang Bawang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Betawi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kebaya</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Pangsi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kain Kebaya</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kesatrian</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Mantenan</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bali</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Lombok</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional NTT</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Taa</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Perang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kalimantan Tengah</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bagajah Gamuling Baular Lulut</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kalimantan Timur</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kulavi(Donggala</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Mandar</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Nggembe</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Suku Tolaki</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bodo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Gorontalo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Cele</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Manteren Lamo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ewer</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Papua</item>

    </string-array>
    <string-array name="deskripsi1">
        <item>Pakaian adat tradisional Aceh biasa adalah Ulee Balang, pakaian tersebut biasanya digunakan oleh para raja dan keluarganya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Utara adalah Ulos. Pakaian adat Ulos dianggap oleh masyarakat suku Batak Karo sebagai ajimat yang mempunyai daya magis tertentu.</item>
        <item>Pakaian yang berasal dari Sumatera Barat bernama pakaian Bundo Kanduang. Pakaian ini memiliki keunikan pada bagian penutup kepalanya yang berbenuk seperti tanduk kerbau.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Riau adalah pakaian adat tradisional Melayu. Di Riau ada 3 macam pakaian adat tradisional Melayu yaitu Siak Riau, Indragiri dan Bengkalis Riau.</item>
        <item>Pakaian teluk belanga sebetulnya adalah pakaian pria Melayu yang juga dijadikan ikon pakaian adat Riau, Jambi, dan sekitarnya. Busana ini terdiri dari celana, kain sampin, dan songkok atau penutup kepala.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Melayu dari Jambi ini biasanya lebih mewah daripada pakaian yang digunakan sehari-hari karena disulam dengan benang emas dan dihiasi dengan berbagai hiasan yang mewah untuk kelengkapannya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Selatan adalah Aesan Gede. Baju adat tradisional ini terinspirasi dari zaman kerajaan Sriwijaya yang dulunya berjaya di daerah Sumatera Selatan.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bangka Belitung adalah Paksian. Untuk perempuan biasanya memakai baju kurung berwarna merah yang berbahan kain sutra dan kepalanya memakai mahkota yang biasa disebut dengan nama Paksian. Sedangkan untuk laki-laki menggunakan sorban atau yang biasa disebut masyarakat Bangka Belitung sebagai Sungkon.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional wanita di Bengkulu mengenakan baju kurung berlengan panjang, bertabur corak-corak, sulaman emas berbentuk lempengan-lempengan bulat seperti uang logam. Pakaian adat tradisional pria terdiri atas jas, sarung, celana panjang, alas kaki yang dilengkapi dengan tutup kepala dan sebuah keris</item>
        <item>Pakaian adat Tulang Bawang biasanya untu laki-laki Mengenakan kemeja lengan panjang, penutup dada, dan celana panjang. Sedangkan yang wanita memakai kain songket serta baju berlengan pendek.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jakarta biasa disebut dengan nama Pakaian Adat Betawi yang dipengaruhi dari berbagai corak masyarakat Jakarta yang sangat beragam diantaranya dipengaruhi oleh budaya Arab, China, Melayu dan Budaya Barat.</item>
        <item>Untuk pakaian adat tradisional Jawa Barat memiliki perbedaan untuk laki-laki dan perempuan. Kain kebaya pada dasarnya digunakan perempuan di semua lapisan, baik rakyat biasan maupun bangsawan. Perbedaannya mungkin hanya pada bahan kebaya yang digunakan serta corak hiasnya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Lampung bila dicermati terdapat perbedaan antara lampung pesisir dengan lampung daratan tetapi pada dasar masih sama yaitu menggunakan kain tapis di hias dengan logam kuningan yang memper indah dan mebuat mewah, sedangkan kain tapis adalah suatu kain yang ditenun secara manual dengan menggunakan tinta mas yang di ukir dengan tangan tangan</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jawa Tengah identik dengan penggunaan kain kebaya dengan motif batik, dimana batik yang digunakan merupakan batik tulis yang masih tergolong asli.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional masyarakat Daerah Istimewa Yogyakarta terdiri dari seperangkat pakaian adat tradisional yang memiliki unsur-unsur yang tidak dapat dipisahkan satu dengan lainnya. </item>
        <item>Baju ini umumnya hanya dikenakan pada saat resepsi pernikahan adat Jawa Timuran oleh para mempelai. Penggunaan pakaian ini juga dilengkapi dengan penutup kepala dan rangkaian bunga melati yang dikalungkan di leher untuk mempelai pria dan digantungkan pada sanggul untuk mempelai wanitanya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bali sesungguhnya sangat bervariasi, meskipun secara selintas kelihatannya sama. Masing-masing daerah di Bali mempunyai ciri khas simbolik dan ornamen, berdasarkan kegiatan/upacara, jenis kelamin dan umur penggunanya.</item>
        <item>Pakaian adat lambung adalah pakaian adat NTB yang digunakan khusus untuk wanita saat menyambut tamu dan dalam upacara adat mendakin atau nyongkol. Baju pegon khusus dikenakan oleh para pria. Baju ini dipercaya merupakan hasil adaptasi kebudayaan Eropa dan Jawa yang terbawa ke NTB di masa silam.</item>
        <item>Ti’langga merupakan aksesoris dari pakaian adat tradisional untuk pria Rote, Nusa Tenggara Timur. Untuk wanita, biasanya mengenakan baju kebaya pendek dan bagain bawahnya mengenakan kain tenun.</item>
        <item>Pakaian adat trasional Kalimantan Barat berbahan kulit kayu yang diproses menjadi kain. Untuk bahan utama yang digunakan sebagai bahan pakaian adat tradisional Kalimantan Barat adalah kulit kayu kapuo atau ampuro.</item>
        <item>Untuk pakaian adat tradisional pengantin pria di Kalimantan Tengah memakai celana panjang sampai lutut, selempit perak atau tali pinggang dan tutup kepala. Pengantin wanita memakai kain berupa rok pendek, rompi, ikat kepala dengan hiasan bulu enggang, kalung dan subang.</item>
        <item>Bagajah Gamuling Baular Lulut adalah nama Pakaian pengantin Banjar propinsi Kalimantan Selatan. Pakaian pengantin Banjar yang banyak dipengaruhi budaya Hindu yang terlihat begitu eksotik. Dipenuhi roncean bunga melati dan mawar yang disebut bogam, juga rangkaian melati yang sebut karang jagung.</item>
        <item>Orang Kalimantan Timur(Kaltim)biasanya mengenakan pakaian khas mereka bergantung fungsi dan penggunaan.Pakaian yang dikenakan untuk bepergian berbeda dengan pakaian sehari-hari. Pakaian adat yang dimiliki masyarakat Kaltim biasa dikenakan pada saat upacara,perkawinan,tarian,dan sebagainya.</item>
        <item>Pakaian adat dari Sulawesi Utara bernama Kulavi(Donggala). Untuk pria biasanya terletak pada motif hiasan di dada dan penutup kepala mereka, untuk wanita biasanya terletak pada hiasan di kepala serta gelang yang dipakainya.</item>
        <item>Lipa Saqbe Mandar (Sarung Sutra Mandar) adalah pakaian adat Sulawesi Barat yang memiliki ciri khas khusus yakni dari segi corak (sure’ ataupun bunga) dan cara pembuatannya, yang membuatnya terkenal ke daerah sekitarnya (bugis dan makassar).</item>
        <item>Baju Nggembe adalah pakaian adat tradisional yang dipakai oleh remaja putri untuk Upacara Adat atau pesta. Baju Nggembe berbentuk segi empat, berkerah bulat berlengan selebar kain, panjang blus sampai pinggang dan berbentuk longgar.</item>
        <item>Pakaian adat Tolaki bernama Babu Nggawi dan Babu Nggawi Langgai. Babu Nggawi adalah pakaian untuk wanta, sedangkan Babu Nggawi Langgai untuk pengantin pria</item>
        <item>Baju bodo  adalah pakaian adat tradisional perempuan Bugis,  Sulawesi Selatan,  Indonesia. Baju bodo berbentuk segi empat, biasanya berlengan pendek, yaitu setengah atas bagian siku lengan. Baju bodo juga dikenali sebagai salah satu busana tertua di dunia.</item>
        <item>Dalam acara pernikahan pakaian adat tradisional daerah khas Gorontalo disebut Biliu (pakaian pengantin putri) dan Mukuta (pakaian pengantin putra). Pakaian adat Gorontalo umumnya mempunyaitiga warna dan memiliki arti tertentu yaitu warna ungu, warna kuning keemasan, dan warna hijau.</item>
        <item>Baju Cele bermotif garis-garis geometris atau berkotak-kotak kecil. Biasanya, baju Cele dikombinasikan dengan kain sarung yang warnanya tidak terlalu jauh berbeda, yang penting harus seimbang dan serasi. Baju cele dipakai dalam upacara-upacara adat.</item>
        <item>Pakaian Manteren Lamo (Sultan) adalah pakaian adat tradisional Maluku Utara yang terdiri atas celana panjang hitam dengan bis merah memanjang dari atas ke bawah, baju berbentuk jas tertutup dengan kancing besar terbuat dari perak berjumlah sembilan.</item>
        <item>Nama pakaian adat Papua Barat adalah pakaian adat Ewer. Pakaian ini murni terbuat dari bahan alami yaitu jerami yang dikeringkan. </item>
        <item>Pakaian adat pria dan wanita di Papua hampir sama bentuknya. Mereka memakai baju dan penutup badan bagian bawah dengan model yang sama. Mereka juga sama-sama memakai hiasan kepala berupa burung cendrawasih, gelang, kalung, dan ikat pinggang dari manik-manik, serta rumbai-rumbai pada pergelangan kaki.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar1">
        <item>@drawable/aceh2</item>
        <item>@drawable/sumut2</item>
        <item>@drawable/sumbar</item>
        <item>@drawable/riau2</item>
        <item>@drawable/kepriau2</item>
        <item>@drawable/jambi2</item>
        <item>@drawable/sumsel2</item>
        <item>@drawable/bangkabelitung2</item>
        <item>@drawable/bengkulu2</item>
        <item>@drawable/lampung2</item>
        <item>@drawable/jkt2</item>
        <item>@drawable/jabar2</item>
        <item>@drawable/banten2</item>
        <item>@drawable/jateng2</item>
        <item>@drawable/yogyakarta2</item>
        <item>@drawable/jatim2</item>
        <item>@drawable/bali2</item>
        <item>@drawable/ntb2</item>
        <item>@drawable/ntt2</item>
        <item>@drawable/kalutara2</item>
        <item>@drawable/kalbar2</item>
        <item>@drawable/kalmanteng2</item>
        <item>@drawable/kalsel2</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut2</item>
        <item>@drawable/sulbar2</item>
        <item>@drawable/sulteng2</item>
        <item>@drawable/sutenggara2</item>
        <item>@drawable/sulsel2</item>
        <item>@drawable/gorontalo2</item>
        <item>@drawable/adat_maluku2</item>
        <item>@drawable/malukuutara2</item>
        <item>@drawable/papuabarat2</item>
        <item>@drawable/papua2</item>
    </array>

</resources>
