<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->


<resources>

    <!--TARI DAERAH-->
    <string-array name="kota">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <string-array name="trailer_des">
        <item>Tarian Adat Tari Saman </item>
        <item>Tarian Adat Tari Tor-Tor</item>
        <item>Tarian Adat Tari Piring</item>
        <item>Tarian Adat Tari Tandak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Serampang Dua Belas</item>
        <item>Tarian Adat Tari Sekapur Sirih</item>
        <item>Tarian Adat Tari Tanggai</item>
        <item>Tarian Adat Tari Campak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Andun</item>
        <item>Tarian Adat Tari Jangget</item>
        <item>Tarian Adat Tari Topeng Betawi</item>
        <item>Tarian Adat Tari Merak</item>
        <item>Tarian Adat Tari Cokek</item>
        <item>Tarian Adat Tari Serimpi</item>
        <item>Tarian Adat Tari Bedhaya</item>
        <item>Tarian Adat Tari Remong</item>
        <item>Tarian Adat Tari Pendet</item>
        <item>Tarian Adat Tari Gandrung</item>
        <item>Tarian Adat Tari Caci</item>
        <item>Tarian Adat Tari Kancet Lodo</item>
        <item>Tarian Adat Tari Zapin</item>
        <item>Tarian Adat Tari Hugo</item>
        <item>Tarian Adat Tari Rahayu</item>
        <item>Tarian Adat Tari Gong</item>
        <item>Tarian Adat Tari Maengket</item>
        <item>Tarian Adat Tari Patuddu</item>
        <item>Tarian Adat Tari Lumense</item>
        <item>Tarian Adat Tari Balumpa</item>
        <item>Tarian Adat Tari Bosara</item>
        <item>Tarian Adat Tari Saronde</item>
        <item>Tarian Adat Tari Katreji</item>
        <item>Tarian Adat Tari Lenso</item>
        <item>Tarian Adat Tari Perang</item>
        <item>Tarian Adat Tari Musyoh</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi">
        <item>Tari Saman adalah sebuah tarian Suku Gayo yang biasa ditampilkan untuk merayakan peristiwa-peristiwa penting dalam adat. Syair dalam tarian saman mempergunakan Bahasa Gayo. Selain itu biasanya tarian ini juga ditampilkan untuk merayakan kelahiran Nabi Muhammad SAW.</item>
        <item>Tari tor-tor termasuk tarian adat di Sumatera Utara. Tortor adalah tarian seremonial yang disajikan dengan musik gondang. Tujuan tarian ini sebagai  media komunikasi, di mana melalui gerakan yang disajikan terjadi interaksi antara partisipan upacara.</item>
        <item>Tari piring adalah ciri khas dari Sumatera Barat. Tarian ini biasanya memakai piring yang diletakkan di tangan penari. Gerakan yang ada di tarian ini memiliki unsur silat.</item>
        <item>Tari Tandak/danding biasanya dipertunjukan pada malam hari. Tarian ini diawali dengan semua peserta tari tandak membentuk sebuah lingkaran dan saling berpegangan pundak setiap peserta.</item>
        <item>Tari serampang dua belas adalah sebuah tari kolosal yang menceritakan sebuah perjalanan sepasang bujang gadis dalam menemukan cinta sejatinya.</item>
        <item>Tari sekapur sirih adalah tari penyambut tamu di daerah Jambi. Tari ini menggambarkan ungkapan rasa putih hati masyarakat dalam menyambut tamu. Sekapur Sirih biasanya ditarikan oleh 9 orang penari perempuan, dan 3 orang penari laki-laki, 1 orang yang bertugas membawa payung dan 2 orang pengawal.</item>
        <item>Tari tanggai adalah sebuah tarian yang disajikan untuk menyambut tamu yang telah memenuhi undangan. Tari tanggai biasanya dipertontonkan dalam acara pernikahan adat daerah Palembang.</item>
        <item>Tari Campak merupakan tarian dari daerah Bangka-Belitung yang menggambarkan keceriaan bujang dan dayang di Kepulauan Bangka Belitung. Tarian ini biasanya dibawakan setelah panen padi atau sepulang dari ume (kebun).</item>
        <item>Tari Andun adalah salah satu tarian rakyat yang berasal dari Bengkulu dan dilakukan pada saat pesta perkawinan. Biasanya dilakukan oleh para bujang dan gadis secara berpasangan pada malam hari dengan diringi musik kolintang.</item>
        <item>Tarian yang pertama atau ada di Lampung ini sendiri adalah tarian jangget. Tarian ini sendiri biasanya digunakan pada upacara-upacara adat yang biasa dilangsungkan dalam setiap kegiatan adat yang ada di daerah ini sendiri.</item>
        <item>Tari Topeng Betawi adalah salah satu tarian adat masyarakat betawi di Jakarta yang menggunakan topeng sebagai ciri khasnya. Tarian ini merupakan perpaduan antara seni tari, music, dan nyanyian.</item>
        <item>Tari Merak merupakan salah satu ragam tarian kreasi baru yang mengekspresikan kehidupan binatang, yaitu burung merak. Tata cara dan geraknya diambil dari kehidupan merak yang diangkat ke pentas oleh Seniman Sunda Raden Tjetje Somantri.</item>
        <item>Tari Cokek merupakan tarian yang berasal dari budaya Betawi tempo dulu. Tari cokek ditarikan berpasangan antara laki-laki dan perempuan. Tarian khas Tangerang-Tanggerangini diwarnai budaya Tiongkok.</item>
        <item>Tari Serimpi merupakan sebuah tarian klasik dari Yogyakarta. Tarian ini ditampilkan oleh empat orang penari wanita yang cantik dan anggun.</item>
        <item>Tari Bedhaya Ketawang adalah sebuah tarian kebesaran yang hanya dipertunjukkan ketika penobatan serta Tingalandalem Jumenengan Sunan Surakarta (upacara peringatan kenaikan tahta raja).</item>
        <item>Tari Remo adalah tarian tradisional Jawa Timur yang menggambarkan keberanian seorang Pangeran yang berjuang di medan perang.</item>
        <item>Tari Pendet pada awalnya merupakan tari pemujaan yang banyak diperagakan di pura, tempat ibadat umat Hindu di Bali, Indonesia. Tarian ini melambangkan penyambutan atas turunnya dewata ke alam dunia.</item>
        <item>Tari Gandrung biasanya dilakukan pada sebuah arena yang dikelilingi penonton. Diantara penonton tersebut adalah sekaligus sebagai calon penari</item>
        <item>Caci atau tari Caci atau adalah tari perang sekaligus permainan rakyat antara sepasang penari laki-laki yang bertarung dengan cambuk dan perisai di Flores, Nusa Tenggara Timur. Tari ini dimainkan saat syukuran musim panen (hang woja)[1] dan ritual tahun baru (penti)</item>
        <item>Kalimantan Utara memiliki tari tradisional bernama Tari Kancet Lodo</item>
        <item>Zapin berasal dari bahasa arab yaitu "Zafn" yang mempunyai arti pergerakan kaki cepat mengikut rentak pukulan.  Tarian tradisional ini bersifat edukatif dan sekaligus menghibur, digunakan sebagai media dakwah Islamiyah melalui syair lagu-lagu zapin yang didendangkan.</item>
        <item>Tarian Hugo dan Huda ini merupakan tarian tradisional dari Kalimantan Tengah yang termasuk dalam tarian ritual agar para dewa menurunkan hujan ke bumi. Tarian ini biasanya dilakukan apabila telah berlangsung musim kemarau yang cukup lama.</item>
        <item>Tarian ini merupakan salah satu tarian untuk penyambutan tamu sebagai tanda penghormatan. Tarian ini merupakan tarian penolak bala untuk meminta keselamatan dari segala  mara bahaya.</item>
        <item>Tari Gong atau dapat disebut juga Tari Kancet Ledo adalah salah satu tarian Dayak Kalimantan Timur. Tarian ini ditarikan seorang gadis dengan gong digunakan sebagai alat musik pengiringnya.</item>
        <item>Maengket dibawakan oleh penari perempuan maupun laki-laki dengan memakai pakaian putih. Maengket dipentaskan setiap kali panen usai dan saat penyambutan tamu</item>
        <item>Tarian patuddu biasanya dibawakan oleh para penari wanita dengan gerakannya yang lemah gemulai dan menggunakan kipas sebagai alat menarinya.</item>
        <item>Tari Lumense merupakan salah satu tradisi masyarakat Tokotua atau Kabaena, Kabupaten Bombana dalam menyambut tamu pada pesta-pesta rakyat. Tarian ini dilakukan oleh kelompok perempuan yang berjumlah 12 orang, 6 orang laki-laki dan 6 lainnya berperan sebagai perempuan.</item>
        <item>Tari Balumpa adalah tarian tradisional yang berasal dari daerah Wakatobi, Sulawesi Tenggara. Tarian ini termasuk tarian pergaulan yang ditampilkan oleh penari wanita untuk menyambut para tamu terhormat yang datang ke sana.</item>
        <item>Tari Bosara adalah tarian yang mengambarkan bahwa orang bugis jika kedatangan tamu senantiasa menghidangkan bosara, sebagai tanda kesyukuran dan kehormatan.</item>
        <item>Tari Saronde merupakan salah satu tarian tradisional yang cukup terkenal di masyarakat Gorontalo. Selain menjadi bagian dari acara pernikahan adat, Tari Saronde juga sering ditampilkan dalam acara seperti penyambutan, pertunjukan seni, dan festival budaya.</item>
        <item>Tari Katreji adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Maluku. Tarian ini biasanya dilakukan secara berpasangan antara penari pria dan penari wanita.</item>
        <item>Tari Lenso adalah tarian muda-mudi dari daerah Maluku dan Minahasa Sulawesi Utara. Tarian ini biasanya di bawakan secara ramai-ramai bila ada Pesta. Baik Pesta Pernikahan, Panen Cengkeh, Tahun Baru dan kegiatan lainnya.</item>
        <item>Tari Perang adalah salah satu tarian tradisional yang berasal dari daerah Papua Barat. Tarian ini menggambarkan jiwa kepahlawanan dan kegagahan masyarakat Papua. Biasanya tarian ini dibawakan oleh para penari pria dengan berpakaian adat dan membawa panah sebagai atribut menarinya.</item>
        <item>Tari musyoh merupakan tari sakral dalam upaya mengusir arwah or¬ang meninggal karena kecelakaan. Tarian ini sendiri memiliki gerakan khas seperti tari-tarian yaitu antara lain adalah gerakan yang sangat dinamik semangat dan juga menarik</item>
    </string-array>
    <array name="gambar">
        <item>@drawable/aceh</item>
        <item>@drawable/sumut</item>
        <item>@drawable/sumbar</item>
        <item>@drawable/riau</item>
        <item>@drawable/keriau</item>
        <item>@drawable/jambi</item>
        <item>@drawable/sumsel</item>
        <item>@drawable/bb</item>
        <item>@drawable/bengkulu</item>
        <item>@drawable/lampung</item>
        <item>@drawable/jkt</item>
        <item>@drawable/jabar</item>
        <item>@drawable/banten</item>
        <item>@drawable/jateng</item>
        <item>@drawable/diy</item>
        <item>@drawable/jatim</item>
        <item>@drawable/bali</item>
        <item>@drawable/ntb</item>
        <item>@drawable/ntt</item>
        <item>@drawable/kalut</item>
        <item>@drawable/kalbar</item>
        <item>@drawable/kalteng</item>
        <item>@drawable/kalsel</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut</item>
        <item>@drawable/sulbar</item>
        <item>@drawable/sulteng</item>
        <item>@drawable/sultengg</item>
        <item>@drawable/sulsel</item>
        <item>@drawable/gorontalo</item>
        <item>@drawable/maluku</item>
        <item>@drawable/malut</item>
        <item>@drawable/pabar</item>
        <item>@drawable/papua</item>
    </array>

    <!--    PAKAIAN ADAT-->

    <string-array name="kota1">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>


    <string-array name="trailer_des1">
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulee Balang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulos</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bundo Kanduang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Melayu</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Belanga</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Melayu Jambi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Aesan Gede</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ulee Paksian</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bengkulu</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Tulang Bawang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Betawi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kebaya</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Pangsi</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kain Kebaya</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kesatrian</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Mantenan</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bali</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Lombok</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional NTT</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Taa</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Perang</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kalimantan Tengah</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bagajah Gamuling Baular Lulut</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kalimantan Timur</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Kulavi(Donggala</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Mandar</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Nggembe</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Suku Tolaki</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Bodo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Gorontalo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Baju Cele</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Manteren Lamo</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Ewer</item>
        <item>Pakaian Adat Tradisional Papua</item>

    </string-array>
    <string-array name="deskripsi1">
        <item>Pakaian adat tradisional Aceh biasa adalah Ulee Balang, pakaian tersebut biasanya digunakan oleh para raja dan keluarganya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Utara adalah Ulos. Pakaian adat Ulos dianggap oleh masyarakat suku Batak Karo sebagai ajimat yang mempunyai daya magis tertentu.</item>
        <item>Pakaian yang berasal dari Sumatera Barat bernama pakaian Bundo Kanduang. Pakaian ini memiliki keunikan pada bagian penutup kepalanya yang berbenuk seperti tanduk kerbau.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Riau adalah pakaian adat tradisional Melayu. Di Riau ada 3 macam pakaian adat tradisional Melayu yaitu Siak Riau, Indragiri dan Bengkalis Riau.</item>
        <item>Pakaian teluk belanga sebetulnya adalah pakaian pria Melayu yang juga dijadikan ikon pakaian adat Riau, Jambi, dan sekitarnya. Busana ini terdiri dari celana, kain sampin, dan songkok atau penutup kepala.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Melayu dari Jambi ini biasanya lebih mewah daripada pakaian yang digunakan sehari-hari karena disulam dengan benang emas dan dihiasi dengan berbagai hiasan yang mewah untuk kelengkapannya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Sumatera Selatan adalah Aesan Gede. Baju adat tradisional ini terinspirasi dari zaman kerajaan Sriwijaya yang dulunya berjaya di daerah Sumatera Selatan.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bangka Belitung adalah Paksian. Untuk perempuan biasanya memakai baju kurung berwarna merah yang berbahan kain sutra dan kepalanya memakai mahkota yang biasa disebut dengan nama Paksian. Sedangkan untuk laki-laki menggunakan sorban atau yang biasa disebut masyarakat Bangka Belitung sebagai Sungkon.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional wanita di Bengkulu mengenakan baju kurung berlengan panjang, bertabur corak-corak, sulaman emas berbentuk lempengan-lempengan bulat seperti uang logam. Pakaian adat tradisional pria terdiri atas jas, sarung, celana panjang, alas kaki yang dilengkapi dengan tutup kepala dan sebuah keris</item>
        <item>Pakaian adat Tulang Bawang biasanya untu laki-laki Mengenakan kemeja lengan panjang, penutup dada, dan celana panjang. Sedangkan yang wanita memakai kain songket serta baju berlengan pendek.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jakarta biasa disebut dengan nama Pakaian Adat Betawi yang dipengaruhi dari berbagai corak masyarakat Jakarta yang sangat beragam diantaranya dipengaruhi oleh budaya Arab, China, Melayu dan Budaya Barat.</item>
        <item>Untuk pakaian adat tradisional Jawa Barat memiliki perbedaan untuk laki-laki dan perempuan. Kain kebaya pada dasarnya digunakan perempuan di semua lapisan, baik rakyat biasan maupun bangsawan. Perbedaannya mungkin hanya pada bahan kebaya yang digunakan serta corak hiasnya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Lampung bila dicermati terdapat perbedaan antara lampung pesisir dengan lampung daratan tetapi pada dasar masih sama yaitu menggunakan kain tapis di hias dengan logam kuningan yang memper indah dan mebuat mewah, sedangkan kain tapis adalah suatu kain yang ditenun secara manual dengan menggunakan tinta mas yang di ukir dengan tangan tangan</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Jawa Tengah identik dengan penggunaan kain kebaya dengan motif batik, dimana batik yang digunakan merupakan batik tulis yang masih tergolong asli.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional masyarakat Daerah Istimewa Yogyakarta terdiri dari seperangkat pakaian adat tradisional yang memiliki unsur-unsur yang tidak dapat dipisahkan satu dengan lainnya. </item>
        <item>Baju ini umumnya hanya dikenakan pada saat resepsi pernikahan adat Jawa Timuran oleh para mempelai. Penggunaan pakaian ini juga dilengkapi dengan penutup kepala dan rangkaian bunga melati yang dikalungkan di leher untuk mempelai pria dan digantungkan pada sanggul untuk mempelai wanitanya.</item>
        <item>Pakaian adat tradisional Bali sesungguhnya sangat bervariasi, meskipun secara selintas kelihatannya sama. Masing-masing daerah di Bali mempunyai ciri khas simbolik dan ornamen, berdasarkan kegiatan/upacara, jenis kelamin dan umur penggunanya.</item>
        <item>Pakaian adat lambung adalah pakaian adat NTB yang digunakan khusus untuk wanita saat menyambut tamu dan dalam upacara adat mendakin atau nyongkol. Baju pegon khusus dikenakan oleh para pria. Baju ini dipercaya merupakan hasil adaptasi kebudayaan Eropa dan Jawa yang terbawa ke NTB di masa silam.</item>
        <item>Ti’langga merupakan aksesoris dari pakaian adat tradisional untuk pria Rote, Nusa Tenggara Timur. Untuk wanita, biasanya mengenakan baju kebaya pendek dan bagain bawahnya mengenakan kain tenun.</item>
        <item>Pakaian adat trasional Kalimantan Barat berbahan kulit kayu yang diproses menjadi kain. Untuk bahan utama yang digunakan sebagai bahan pakaian adat tradisional Kalimantan Barat adalah kulit kayu kapuo atau ampuro.</item>
        <item>Untuk pakaian adat tradisional pengantin pria di Kalimantan Tengah memakai celana panjang sampai lutut, selempit perak atau tali pinggang dan tutup kepala. Pengantin wanita memakai kain berupa rok pendek, rompi, ikat kepala dengan hiasan bulu enggang, kalung dan subang.</item>
        <item>Bagajah Gamuling Baular Lulut adalah nama Pakaian pengantin Banjar propinsi Kalimantan Selatan. Pakaian pengantin Banjar yang banyak dipengaruhi budaya Hindu yang terlihat begitu eksotik. Dipenuhi roncean bunga melati dan mawar yang disebut bogam, juga rangkaian melati yang sebut karang jagung.</item>
        <item>Orang Kalimantan Timur(Kaltim)biasanya mengenakan pakaian khas mereka bergantung fungsi dan penggunaan.Pakaian yang dikenakan untuk bepergian berbeda dengan pakaian sehari-hari. Pakaian adat yang dimiliki masyarakat Kaltim biasa dikenakan pada saat upacara,perkawinan,tarian,dan sebagainya.</item>
        <item>Pakaian adat dari Sulawesi Utara bernama Kulavi(Donggala). Untuk pria biasanya terletak pada motif hiasan di dada dan penutup kepala mereka, untuk wanita biasanya terletak pada hiasan di kepala serta gelang yang dipakainya.</item>
        <item>Lipa Saqbe Mandar (Sarung Sutra Mandar) adalah pakaian adat Sulawesi Barat yang memiliki ciri khas khusus yakni dari segi corak (sure’ ataupun bunga) dan cara pembuatannya, yang membuatnya terkenal ke daerah sekitarnya (bugis dan makassar).</item>
        <item>Baju Nggembe adalah pakaian adat tradisional yang dipakai oleh remaja putri untuk Upacara Adat atau pesta. Baju Nggembe berbentuk segi empat, berkerah bulat berlengan selebar kain, panjang blus sampai pinggang dan berbentuk longgar.</item>
        <item>Pakaian adat Tolaki bernama Babu Nggawi dan Babu Nggawi Langgai. Babu Nggawi adalah pakaian untuk wanta, sedangkan Babu Nggawi Langgai untuk pengantin pria</item>
        <item>Baju bodo  adalah pakaian adat tradisional perempuan Bugis,  Sulawesi Selatan,  Indonesia. Baju bodo berbentuk segi empat, biasanya berlengan pendek, yaitu setengah atas bagian siku lengan. Baju bodo juga dikenali sebagai salah satu busana tertua di dunia.</item>
        <item>Dalam acara pernikahan pakaian adat tradisional daerah khas Gorontalo disebut Biliu (pakaian pengantin putri) dan Mukuta (pakaian pengantin putra). Pakaian adat Gorontalo umumnya mempunyaitiga warna dan memiliki arti tertentu yaitu warna ungu, warna kuning keemasan, dan warna hijau.</item>
        <item>Baju Cele bermotif garis-garis geometris atau berkotak-kotak kecil. Biasanya, baju Cele dikombinasikan dengan kain sarung yang warnanya tidak terlalu jauh berbeda, yang penting harus seimbang dan serasi. Baju cele dipakai dalam upacara-upacara adat.</item>
        <item>Pakaian Manteren Lamo (Sultan) adalah pakaian adat tradisional Maluku Utara yang terdiri atas celana panjang hitam dengan bis merah memanjang dari atas ke bawah, baju berbentuk jas tertutup dengan kancing besar terbuat dari perak berjumlah sembilan.</item>
        <item>Nama pakaian adat Papua Barat adalah pakaian adat Ewer. Pakaian ini murni terbuat dari bahan alami yaitu jerami yang dikeringkan. </item>
        <item>Pakaian adat pria dan wanita di Papua hampir sama bentuknya. Mereka memakai baju dan penutup badan bagian bawah dengan model yang sama. Mereka juga sama-sama memakai hiasan kepala berupa burung cendrawasih, gelang, kalung, dan ikat pinggang dari manik-manik, serta rumbai-rumbai pada pergelangan kaki.</item>
    </string-array>
    <array name="gambar1">
        <item>@drawable/aceh2</item>
        <item>@drawable/sumut2</item>
        <item>@drawable/sumbar</item>
        <item>@drawable/riau2</item>
        <item>@drawable/kepriau2</item>
        <item>@drawable/jambi2</item>
        <item>@drawable/sumsel2</item>
        <item>@drawable/bangkabelitung2</item>
        <item>@drawable/bengkulu2</item>
        <item>@drawable/lampung2</item>
        <item>@drawable/jkt2</item>
        <item>@drawable/jabar2</item>
        <item>@drawable/banten2</item>
        <item>@drawable/jateng2</item>
        <item>@drawable/yogyakarta2</item>
        <item>@drawable/jatim2</item>
        <item>@drawable/bali2</item>
        <item>@drawable/ntb2</item>
        <item>@drawable/ntt2</item>
        <item>@drawable/kalutara2</item>
        <item>@drawable/kalutara2</item>
        <item>@drawable/kalbar2</item>
        <item>@drawable/kalmanteng2</item>
        <item>@drawable/kalsel2</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/sulut2</item>
        <item>@drawable/sulbar2</item>
        <item>@drawable/sulteng2</item>
        <item>@drawable/sutenggara2</item>
        <item>@drawable/sulsel2</item>
        <item>@drawable/gorontalo2</item>
        <item>@drawable/adat_maluku2</item>
        <item>@drawable/malukuutara2</item>
        <item>@drawable/papuabarat2</item>
        <item>@drawable/papua2</item>
    </array>

    --- Rumah --

    <string-array name="kota3">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Maluku</item>.
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <string-array name="trailer_des3">
        <item>Rumah Adat Tradisional Krong Bade </item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Bolon</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Gadang</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Selaso Jatuh Kembar</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Belah bubung</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Panggung Kajang Leko</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Limas</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Rakit Limas</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Adat Rakyat</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Nowou Sesat</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Kebaya</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Adat Sunda</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Badui</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Joglo</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Bangsal Kencono</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Joglo</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Gapura Candi Bentar</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Dalam Loka</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Musalaki</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Baloy</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Panjang</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Betang</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Bubungan Tinggi</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Lamin</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Pewaris</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Mandar</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Tambi</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Buton</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Tongkonan</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Dulohupa</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Baileo</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Sasadu</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Mod Aki Aksa</item>
        <item>Rumah Adat Tradisional Honai</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi3">
        <item>Rumah Krong Bade atau rumoh Aceh merupakan jenis rumah adat panggung. Ciri tersebut terlihat dari adanya sebuah tangga depan untuk masuk dan keluar rumah. Di Aceh sendiri hanya terdaat beberapa kepala keluarga yang masih bertahan dengan rumah adat krong bade. Alasannya karena biaya pembuatan rumah adat ini tergolong mahal. Sehingga banyak yang lebih memilih rumah modern minimalis yang lebih terjangkau.</item>
        <item>Rumah Bolon merupakan rumah adat yang terpengaruh budaya suku Batak. Rumah adat bolon sendiri terdiri dari beberapa jenis, yakni Rumah Adat Bolon Toba, Rumah Adat Bolon Mandailing, Rumah Adat Bolon Simalungun, Rumah Adat Bolon Pakpak, Rumah Adat Bolon Karo dan Rumah Adat Bolon Angkola. Setiap jenis rumah adat tersebut memiliki aksen gaya arsitektur khusus. Jadi bisa dibilang rumah adat bolon termasuk rumah adat di Indonesia yang memeiliki banyak variasi dan gaya arsitektur.</item>
        <item>Rumah Gadang merupakan rumah adat dari suku Minang yang ada di tanah Minangkabau. Rumah adat ini memiliki gaya arsitektur unik dan sentuhan budaya melayu nusantara. Sehingga tidaklah heran apabila menjumpai rumah gadang di beberapa wilayah Malaysia. Sebab masih satu rumun, yakni rumun melayu dan wilayah malaka. Selain itu, rumah adat gadang juga pernah dijadikan gambar pada mata uang logam 100 rupiah. Karena memang rumah adat dari Sumatera Barat ini sangat ikonik dan juga mudah dikenali sebagai representasi dari Indonesia.</item>
        <item>Rumah Selaso Jatuh Kembar merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari Provinsi Riau. Menurut sejarah, rumah adat selaso jatuh kembar bermakna rumah yang memiliki dua selasar. Selasar artinya lantai yang posisinya lebih rendah dari ruangan tengah. Biasanya digunakan untuk berkumpul dan juga bermusyawarah dalam satu keluarga maupun balai warga. Karena zaman sekarang sudah jarang, rumah selaso jatuh kembar hanya dapat dijumpai satu atau beberapa saja di setiap desa.</item>
        <item>Rumah adat belah bubung merupakan rumah tradisional dari provinsi Kepulauan Riau. Rumah ini berbentuk rumah panggung dengan bentuk atap bervariasi. Atap lipat pandan berbentuk curam, atap lipat kajang berbentuk mendatar, atap layar berbentuk atap bersusun, atap perabung panjang berbentuk sejajar dengan jalan raya dan atap perabung melintang berbentuk tidak sejajar jalan raya. Pada umunya rumah adat di Indonesia ini terbagi menjadi 4 rauangan, yakni selasar, ruang induk, ruang penghubung dapur dan dapur.</item>
        <item>Rumah Panggung Kajang Leko merupakan rumah adat yang berasal dari provinsi Jambi. Rumah adat ini tergolong sangat kompleks, dimana terdapat 8 ruangan di dalamnya. Ruangan pertama disebut jogan, untuk tempat beristirahat dan menyimpan persediaan air. Ruangan kedua disebut serambi depan, untuk tempat menerima tamu laki-laki saja. Ruangan ketiga disebut serambi dalam, untuk tempat tidur anak laki-laki, ruang keempat disebut amben melintang, untuk kamar pengantin. Ruang kelima disebut serambi belakang, untuk tempat tidur anak perempuan. Ruang keenam disebut laren, untuk tempat menerima tamu perempuan saja. Ruang ketujuh disebut garang, untuk tempat memasak makanan menyimpan persediaan air. Ruang kedelapan atau ruang dapur untuk memasak makanan.</item>
        <item>Rumah limas merupakan rumah adat di Indonesia yang juga tergolong cukup unik. Dimana rumah ini memunyai atap berbentuk limas dengan arsitektur lantai bertingkat berbentuk panggung. Kayu yang digunakan untuk rangka dan tiang berasal dari kayu ulin. Sedangkan untuk bagian aksen lainnya menggunakan kayu tembesu. Kedua bahan kayu tersebut dikenal sangat bagus kualitasnya, sehingga rumah adat limas mamu bertahan hingga puluhan tahun.</item>
        <item>Rumah adat rakit limas merupakan rumah adat yang sekilas hampir mirip dengan rumah adat limas. Ya, memang benar, rumah adat ini memiliki arsitektur dan aksen yang sama. Karena memang masih serumpun melayu dan berada di bumi Sumatera. Mungkin sedikit perbedaannya adalah pada aksen rakitnya. Bangka Belitung yang merupakan pulau menambahkan aksen rakit tersebut sebagai enanda sekaligus pembeda. Utamanya untuk menunjukkan ciri khas asli belitung.</item>
        <item>Rumah rakyat merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Bengkulu. Rumah adat ini cukup kompleks namun tidak sekompleks rumah adat di provinsi Jambi. Ada beberaa ruangan yang memiliki fungsi khusus di dalam rumah adat rakyat ini. Diantaranya ada ruang berendo atau beranda untuk menerima tamu. Ruang bilik gedang yang digunakan sebagai kamar utama. Ruang bilik gadis digunakan untuk kamar anak perempuan. Ruang laki untuk kamar anak laki-laki. Juga ruang dapur untuk memasak makanan.</item>
        <item>Rumah nowou sesat yang memiliki arti rumah ibadah. Menurut kisah setempat, rumah ini didirikan atas dasar beribadah, yakni membangun keluarga dan mendidik anak. Sehingga rumah nowou sesat sebenarnya memiliki makna yang baik dan dalam. Tetapi rumah adat yang berbentuk panggung dan atap ilalang ini sudah hampir jarang ditemui. Padahal rumah adat dari Lamung ini tergolong berarsitektur kayu minimalis. Sehingga tidak terlalu mahal dan sulit membuat bangunan rumah adat yang satu ini.</item>
        <item>Rumah kebaya merupakan rumah adat yang kental dengan budaya Betawi. Sehingga bentuk rumah adat ini cukup khas dan juga mudah dikenali. Terlebih lagi di Jakarta, rumah kebaya tergolong langka dan sulit ditemui. Rumah adat betawi initenggelam diantara lautan gedung-gedung pencakar langit. Dewasa ini , rumah adat kebaya hanya bisa dijumpai di daerah perkampungan betawi saja. Itu pun jumlahnya juga tidak banyak, hanya sekitar belasan saja.</item>
        <item>Rumah adat sunda merupakan rumah adat di Indonesia yang memiliki bentuk panggung di daerah Jawa Barat. Bagian depannya juga terdapat tangga atau golodog yang berfungsi untuk keluar masuk rumah. Sedangkan untuk atapnya mungkin yang paling banyak mempunyai jenis/variasi. Beberapa variasi atap yang sering dijumpai adalah atap Jolopong, Badak Heuay, Tagong Anjing, Jubleg Nangkub, Perahu Kemureb, Buka Pongpok dan juga Capit Gunting. Semua jenis tersebut memiliki ciri khas yang berbeda-beda.</item>
        <item>Rumah adat badui meruakana rumah adat yang dibangun oleh suku badui yang berdiam diri di Banten. Karena masih sedikit dekat dengan Sumatera, maka karakteristiknya mirip rumah panggung dengan atap ilalang. Rumah adat badui ini memiliki struktur kayu, bambu dan batu sebagai material penyusunnya. Kayu pada bagian rangka, bambu pada bagian dinding dan tiangnya terbuat dari batu. Rumah adat ini masih bisa dijumpai di beberapa daerah pelosok ujung kulon dan pedesaan di daerah Banten.</item>
        <item>Rumah adat Joglo berasal dari provinsi Jawa Tengah, yang merupakan rumah adat suku Jawa di bagian tengah dari Pulau Jawa. Rumah adat ini terdiri dari beberaa ruang di dalamnya. Ruangan-ruangan tersebut memiliki fungsi tersendiri. Ada ruang pendopo sebagai ruang tamu terbuka di depan rumah. Ruang pringgitan atau ruang samping sebagai ruang akses masuk dan keluar rumah. Ruang dalem yang merupakan ruang utama di dalam rumah. Ruang sentong berfungsi untuk ruang penyimpanan. Ruang gandok tengen dan gandok kiwo untuk kamar tidur keluarga.</item>
        <item>Rumah Bangsal Kencono merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Jogjakarta. Dahulu kala, rumah adat ini dipakai untuk tempat tinggal raja-raja Jawa dan pejabat kerajaan. Biasanya lokasinya ada di bagian tengah dari keraton kesultanan. Dalam rumah adat ini terdapat banyak filosofi dan nilai-nilai kehidupan. Dimana setia bagian di dalamnya meruakan perlambangan dari laku polah manusia, alam semesta dan kehidupan didalamnya.</item>
        <item>Rumah adat Joglo (Jawa Timuran) merupakan rumah adat yang masih hampir sama dengan joglo Jawa Tengah. Baik dari segi tampilan arsitekturnya maupun dari segi aksen yang ditampilkan. Namun untuk joglo dari Jawa Timur lebih minimalis tetapi artistik. Terlihat dari penambahan beberapa ruangan di dalamnya dengan fungsi lebih spesifik. Selain itu banyak nilai filosofis dan sanepan yang terkandung di dalam rumah ini. Sehingga semacam rumah adat yang didirikan atas dasar nilai luhur dan kebudayaan yang kental.</item>
        <item>Rumah adat gapura candi bentar adalah rumah adat dari Bali. Pulau seribu pura ini masih menjunjung tinggi budaya dan adat istiadat daerahnya dengan kental. Dimana budaya dan adat istiadat tersebut menyatu dengan agama mayoritas di sana, yakni hindu. Sehingga rumah adat gapura candi bentar ini menyerupai pura lengkap dengan gapura masuknya. Berbeda dengan ruah adat lainnya, rumah adat provinsi Bali ini cukup mudah kita jumpai di sana. Itu tandanya rumah adat di Indonesia yang satu ini termasuk rumah adat yang masih banyak didirikan di daerah asalnya.</item>
        <item>Rumah adat dalam loka merupakan rumah adat dari suku-suku asli yang mendiami Nusa Tenggara Barat. Suku-suku tersebut antara lain adalah suku Sasak, suku Sumbawa, suku Dongu dan suku Dompu. Rumah adat dalam loka memiliki sejarah yang cukup unik. Dahulu kala rumah adat ini tidak diperuntukkan untuk tempat tinggal, tetapi untuk istana raja dan tetua adat. Seiring dengan perkembangan zaman, rumah ini mulai difungsikan untuk tempat tinggal warga setempat. Di Nusa Tenggara Barat sendiri masih cukup mudah menjumpai rumah adat ini, khususnya di pedesaan dan daerah adat suku setempat.</item>
        <item>Rumah Musalaki merupakan rumah adat dari provinsi Nusa Tenggara Timur. Jadi hampir sama dengan rumah adat di Nusa Tenggara Barat, hanya saja ada sedikit perbedaan dari segi arsitektur dan juga filosofi. Tetapi kisah dibaliknya juga sama, yakni awalnya rumah ini bukan rumah untuk warga. Hanya seorang raja, kepala suku dan para pembesar adat saja yang bisa tinggal di sana. Tetapi sekarang sudah umum dipakai sebagai tempat tinggal warga Nusa Tenggara Timur. Jadi antara Nusa Tenggara Barat dan Nusa Tenggara Timur termasuk dalam rumah adat di Indonesia yang memiliki kemiripan satu dengan yang lainnya karena letaknya yang berdekatan.</item>
        <item>Rumah adat baloy merupakan rumah adat asli dari Kalimantan Utara. Meski provinsi ini adalah provinsi baru, namun kebudayaan dan rumah adatnya sudah ada seja zaman nenek moyang. Rumah Baloy terinspirasi dari rumah adat suk Tidung yang berdiam diri di wilayah Kalimantan Utara. Dimana suku asli Kalimantan Utara tersebut lebih baik dalam selera arsitektur bangunan daripada rumah adat di Kalimantan yang lain. Sehingga Kalimantan Utara menetapkan rumah adat ini sebagai maskot daerah sekaligus media menarik wisatawan.</item>
        >
        <item>Rumah Panjang merupakan rumah adat dari Kalimantan Barat tepatnya suku Dayak di Borneo Barat. Rumah ini berbentuk rumah panggung memanjang dengan tiang penyangga tinggi dan anak tangga yang lebar. Tetapi rumah adat dari Kalimantan Barat ini sekarang sudah jarang ditemui di derah asalnya. Bahkan bisa dikatakan sudah terancam punah tergerus zaman. Kini rumah adat panjang hanya bisa ditemui dengan arsitektur dan aksen yang lengka di Taman Mini Indonesia Indah saja.</item>
        <item>Rumah adat betang adalah rumah adat asli dari provinsi Kalimantan Tengah. Rumah bentang secara garis besar hampir mirip dengan rumah Panjang di Kalimantan Barat. Hanya ukurannya saja yang cenderung lebih besar dan dibangun di areal yang lebih luas. Umumnya rumah betang ini dibangun di atas tanah seluas 150 meter x lebar 30 meter x tinggi 3-5 meter. Sehingga setiap stu rumah adat ini sebenarnya bisa ditinggali oleh 150 jiwa atau 30-35 kepala keluarga. Bila untuk ukuran rumah adat di Indonesia, rumah adat betang adalah rumah adat terbesar kedua di Indonesia.</item>
        <item>Rumah adat bubungan tinggi merupakan rumah adat tradisional dari suku Dayak selatan. Dimana gaya arsitektur dan aksen yang ada di rumah ini sedikit berbeda dengan rumah adat suku dayak lainnya. Meski begitu, nilai kebanggan dan juga restisiusnya tidak kalah dengan rumah adat lainnya. Bahkan bisa dibilang rumah adat bubungan tinggi ini lebih menekankan pada struktur bangunan yang tinggi dan kokoh. Artinya rumah adat di Indonesia yang satu ini lebih mengutamakan konse bangunan daripada daya tampung bangunannya.</item>
        <item>Rumah adat Lamin merupakan rumah adat asli dari suku Dayak Timur, Kutai dan Banjar. Rumah Lamin berbentuk layaknya rumah adat bentang dan rumah adat panjang. Namun ukurannya dua kali lipat dari rumah betang, dimana panjangnya 300 meter x lebar 15 meter x tinggi 3-5 meter. Itu artinya rumah ini adalah rumah adat terbesar di Indonesia. Jumlah orang yang dapat di tampung dan tinggal di sana sekitar 250 orang atau setara dengan 40-45 kepala keluarga</item>
        <item>Rumah adat Pewaris merupakan rumah adat suku Minahasa yang merupakan suku asli dari Provinsi Sulawesi Utara. Rumah pewaris atau rumah walewangkoa berwujud rumah panggung dengan tiang balok kayu dan dua buah tangga kanan-kiri di bagian depan. Hampir seluruh bagian dari rumah adat di Indonesia ini terbuat dari bahan kayu asli. Selain itu, keunikan lainnya juga terdapat pada pembagian ruangannya. Ada ruangan berama Setup Emperan yang berfungsi sebagai tempat menerima tamu. Ruang Pores sebagai ruangan untuk tidur. Serta ruang sangkor untuk tempat menyimpan persediaan makanan/lumbung padi</item>
        <item>Rumah adat mandar merupakan rumah adat yang berasal dari Sulawesi Barat. Rumah adat di Indonesia ini menggunakan teknik bangunan yang mirip dengan bangunan suku Bugis dan Toraja. Bedanya hanya pada teras yang luas dan jumlah anak tangga yang selalu dibuat ganjil. Selain itu sebagian besar dari stuktur material banguan dipergunakan bahan alam. Bahan tersebut berupa kayu asli, rumbia, ilalang, ijuk dan bambu. Didirikan berbentuk rumah panggung yang cukup tinggi. Karena semakin tinggi rumah yang dibangun, semakin tinggi pula status sosial orang tersebut.</item>
        <item>Rumah adat tambi merupakan rumah adat tradisional dari Sulawesi Tengah. Rumah ini memiliki bentuk persegi panjang dengan gaya arsitektur rumah panggung. Bahan material yang digunakan kebanyakan adalah kayu asli dan juga batu alam. Dalam rumah adat ini juga dikenal adanya pembagian ruang. Dimana terdapat ruang ruang utama, dapur dan ruang tamu, semuanya ruangan berkumpul menjadi satu dengan sekat. Ada mitos yang mengatakan, rumah adat tambi hanya boleh dibangun menghadap ke utara atau selatan. Untuk membedakan status sosial, maka dibuatlah embeda menurut jumlah anak tangga. Rumah orang besar beranak tangga genap, sedangkan rumah orang biasa beranak tangga ganjil.</item>
        <item>Rumah adat buton merupakan rumah adat di Indonesia yang berasal dari provinsi Sulawesi Tenggara. Dari segi karakteristik arsitektur banguannya cuku unik. Dimana rumah adat ini dibangaun dalam 4 lantai dengan teknik kontruksi kayu kait tanpa pasak dan paku. Itu tandanya masyarakat Sulawesi tenggara memiliki ketrampilan bangunan yang luar biasa. Keterampilan ini sudah turun temurun diwariskan dari generasi ke generasi. Namun dewasa ini cukup sedikit anak muda yang mau belajar dan mewarisi kemahiran dalam mebuat bangunan.</item>
        <item>Rumah Tongkonan merupakan rumah adat suku Toraja, Sulawesi Selatan. Rumah adat ini memiliki ciri khas yang mencolok di bagian atanya. Ya, atap rumah ini berbentuk lengkung seperti perahu. Selain itu dibagian tersebut juga terdaat deretan tanduk kerbau yang berda di bagian depan rumah. Nah, uniknya lagi, rumah adat ini memiliki dua fungsi. Yakni sebagai tempat tinggal dan juga tempat penyimpanan mayat. Tetapi keduanya terpisah, tidak dijadikan satu.</item>
        <item>Rumah Adat Dulohupa merupakan rumah adat dari provinsi Gorontalo. Rumah adat di Indonesia ini memiliki aksen atap yang cukup berseni dengan struktur bangunan khas rumah panggung. Sebagian besar material yang dipakai untuk membangun rumah ini adalah kayu asli. Sama seperti rumah adat sebelumnya, rumah adat dulohupa mempunyai dua fungsi, yakni sebagai tempat tinggal dan juga balai musyawarah. Jadi bisa dibilang bahwa rumah adat ini adalah lambang kerukunan masyarakat Gorontalo. Sehingga dulohupa memiliki nilai filosofi yang luhur khususnya tentang kebersamaan, musyawarah dan gotong royong.</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <array name="gambar3">
        <item>@drawable/aceh3</item>
        <item>@drawable/sumut3</item>
        <item>@drawable/sumbar3</item>
        <item>@drawable/riau3</item>
        <item>@drawable/kepriau3</item>
        <item>@drawable/jambi3</item>
        <item>@drawable/sumsel3</item>
        <item>@drawable/bangbel3</item>
        <item>@drawable/bengkulu3</item>
        <item>@drawable/lampung3</item>
        <item>@drawable/jkt3</item>
        <item>@drawable/jabar3</item>
        <item>@drawable/banten3</item>
        <item>@drawable/jateng3</item>
        <item>@drawable/jogja3</item>
        <item>@drawable/jatim3</item>
        <item>@drawable/bali3</item>
        <item>@drawable/ntb3</item>
        <item>@drawable/ntt3</item>
        <item>@drawable/kalut3</item>
        <item>@drawable/kalbar3</item>
        <item>@drawable/kalteng3</item>
        <item>@drawable/kalsel3</item>
        <item>@drawable/kaltim3</item>
        <item>@drawable/sulut3</item>
        <item>@drawable/sulbar3</item>
        <item>@drawable/sulteng3</item>
        <item>@drawable/sultenggara3</item>
        <item>@drawable/sulses3</item>
        <item>@drawable/gorontalo3</item>
        <item>@drawable/maluku3</item>
        <item>@drawable/malut3</item>
        <item>@drawable/papubar3</item>
        <item>@drawable/papua3</item>
    </array>



</resources>
